<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>30</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Information IT-Spender</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>30</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>IT-Spenden (Laptops, Tablets, eBook Reader u.a.) können wahlweise vom Spender selber gelöscht, aufbereitet und mit Lernsoftware bespielt werden oder an Labdoo.org gegeben werden. Dann erledigen wir alles...

Am besten wendet man sich an ein Hub oder eine Annahmestelle ("Branch") für IT-Spenden. <a href="../hubs">Eine Liste aller Hubs und Annahmestellen weltweit gibt es hier</a> (nach dem jeweiligen Land filtern, Ländername in Englisch), hier schon gefiltert nach <a href="/de/hubs?country=de">Deutschland</a>, <a href="/de/hubs?country=at">Österreich</a> und der <a href="/de/hubs?country=ch">Schweiz</a>. Falls ein Hub in der Nähe ist, kann nach Rücksprache ein Abhol- oder Abgabetermin oder die Zusendung per Paketdienst vereinbart werden.

Bei Fragen oder falls kein Kontakt zum Hub zustande kommt, wendet Euch bitte an Labdoo-DACH@Labdoo.org.

Ausserdem nimmt die <a href="http://www.afb-group.de/de/standorte">AfB-Gruppe</a> in ihren Geschäftsstellen IT-Spenden für Labdoo.org an und leitet sie weiter. Da nicht jeder AfB-Mitarbeiter Labdoo.org kennt ggf. auf unsere Absprache mit dem Geschäftsführer Daniel Büchle verweisen.

<strong>Bitte den Namen des Spenders und seine E-Mailadresse auf der IT-Spende aufkleben</strong>, damit wir sie zuordnen und einen Link mailen können. Über den Link sieht der Spender, wohin seine IT-Spende geht. Und bitte Netzteil u.a. nicht vergessen, siehe u.a. Grafik. 

Wenn eine Antwort mal etwas dauert, seht es uns bitte nach, da die Labdoo-Helfer alle ehrenamtlich dabei sind und eine Antwort ggf. durch Urlaub oder Beruf o.a. etwas dauern kann.

<img src="/sites/default/files/content/wiki-de/labdoo-donor-info-german-small.png" align="right" width="450"/>

Alle Spender können sich darauf verlassen, dass ihre Altdaten auf den Computern durch mehrfaches Überschreiben mit Zufallszahlen sicher gelöscht werden oder selber löschen, mehr dazu <a href="/content/faq-forum#FAQ06">hier</a>, auch zu Compliance-konformen Daten-Löschungen für Unternehmen. Dann wird Linux, kindgerechte Lernsoftware und Lerninhalte aufgespielt. Danach kann keiner mehr alten Daten rekonstruieren.

<strong>Was wir genau suchen und unsere Mindestanforderungen an IT-Spenden sind <a href="/content/faq-forum#FAQ04">hier</a> beschrieben.</strong> Bei zu alten oder irreparablen Computern bauen wir sinnvoll verwendbare Teile aus und entsorgen den Rest. Defekte IT-Spenden versuchen wir zu repararien, was aber sehr lange dauern kann.

<strong> Ganz wichtig: Bitte entfernen Sie vor Abgabe der IT-Spende alle BIOS-/Boot-/Festplatten-Passworte! Diese heissen je nach Hersteller etwas anders. Oft müssen wir im BIOS Einstellungen ändern. Wenn das BIOS gesperrt ist, sind die gespendeten Rechner leider oft nicht zu gebrauchen :(</strong>

Schade wäre es, wenn die Festplatten vor der Abgabe ausgebaut und vernichtet würde. Aber auch dann nehmen wir die IT-Spenden ohne Festplatten gerne an. <strong>Nur bitte die Halterung, Abdeckung (Caddy) und Kleinteile für die Festplatte beilegen!</strong> Sponsoren stellen uns dann Ersatzplatten zur Verfügung, auch wenn es bei 2,5" IDE-Platten langsam schwierig wird, Ersatz zu finden...

Auf Wunsch kann der gemeinnützige Labdoo.org e.V. auch Spendenquittungen oder Verwendungsnachweise ausstellen, <a href="/content/faq-forum#FAQ10">mehr dazu hier</a>.

<strong>Hinweise für Firmenspender:</strong>
Neben der o.a. bereits erwähnten Spendenquittung bzw. Verwendungsnachweis bieten wir Unternehmen an, ihr Firmenlogo und Link auf unsere <a href="/de/content/spender">Spenderseite</a> und in unsere <a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Unterlagen/labdoo-project-german.pdf">Projektpräsentation (Seite 14)</a> aufzunehmen. Bitte senden Sie das Firmenlogo und Link an Labdoo-DACH@Labdoo.org.

Wir würden uns auch freuen, wenn Ihr Unternehmen auch auf Labdoo.org und Ihre Unterstützung für Labdoo hinweist, z.B. auf Homepage, Newsletter, CSR- / Basel III- oder Presse-Berichten u.a. Unsere frei verwendbaren Materialien hierfür finden Sie <a href="https://www.labdoo.org/de/content/faq-forum#FAQ02">hier</a>.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>30</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>814</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
