<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>65</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Sobre Labdoo</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>Catalan</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>0</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>26</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Labdoo és una xarxa social humanitària formada per persones de tot el món que volen fer del nostre planeta un lloc millor, proporcionant a les regions subdesenvolupades (tant en els països en vies de desenvolupament com al món desenvolupat) l'oportunitat de rebre una millor educació. L'objectiu de la xarxa social és l'enviament d'ordinadors portàtils no utilitzats, lectors de llibres electrònics, Tablet-PC i qualsevol dispositiu que es pugui carregar amb programari educatiu, a les escoles necessitades de tot el món utilitzant la col·laboració i sense incórrer costos econòmics o ambientals.

A Labdoo anomenem aquests dispositius d'aprenentatge reutilitzats 'doojects' (que ve d'unir les paraules "Labdoo" + "Object"). Per tant, un dooject és qualsevol ordinador portàtil, tablet, llibre electrònic o dispositiu, en general, que pugui ser transportat de forma sostenible a una escola necessitada i que es pugui carregar amb el programari educatiu.

El món retira cada any centenars de milions de doojects que encara es troben en perfectes condicions. Simplement sanejant-los i carregant-los amb el programari educatiu, poden esdevenir una eina molt poderosa per desbloquejar l'educació arreu del món.

Com és possible recollir els dispositius d'aprenentatge utilitzats a tot el món i poder-los enviar de manera sostenible a on sigui necessari sense danyar el planeta? la resposta es troba en la combinació de dos elements bàsics: (1) l'intercanvi de tecnologia / informació i (2) la col·laboració massiva de la bona voluntat global. Per aconseguir un creixement orgànic sostenible i evitar danys al planeta, s'utilitza un sistema de xarxa social de format col·laboratiu. Això permet a Labdoo globalment desbloquejar els recursos que es troben en excés de capacitat (com els ordinadors portàtils no utilitzats, els viatgers, el know-how, la bona voluntat, etc.). Labdoo i el seu enfoc per ajudar a portar educació arreu del món ha estat reconegut per les Nacions Unides per a l'Educació, la Ciència i la Cultura (UNESCO) com "la promoció d'una contribució valuosa i sostenible per al desenvolupament de l'aprenentatge de l'educació en països arreu del món".

Com funciona Labdoo i com puc fer una contribució per ajudar a enviar educació a nens i nenes a qualsevol punt del planeta? A través de cinc senzills passos:

<ul>
<li>
<strong>PAS 1. Etiqueta els teus doojects no utilitzats.</strong> Tens ordinadors portàtils no utilitzats o dispositius que poden ser reutilitzats per a l'educació? o coneixes a un amic, familiar, organització o una empresa que en tingui? llavors el primer pas és etiquetar els dispositius (els doojects) que reculls de manera que puguin ser organitzats de manera eficient dins de l'inventari mundial. Per etiquetar un dooject, accedeix al teu compte Labdoo (primer crea el teu propi compte si encara no ho has fet) i al menú situat a la part superior d'aquesta pàgina, fes clic a l'opció "Doojects" i després la sub-opció "Tag ". En aquest pas, el dooject està marcat amb l'estat S0 (etiquetatge) o S1 (donat).
</li>
<li>
<strong>PAS 2. Sanejar els doojects.</strong> Un cop etiquetat, el dooject necessita ser sanejat i carregat amb el programari educatiu. Tens dues opcions aquí: (1) pots fer aquest procés pel teu compte seguint els passos descrits al manual de sanejament; (2), alternativament, pots localitzar el teu Labdoo hub més proper on pots portar el dooject fent que altres labdooers del hub puguin dur a terme el procés de sanejament per tu. En aquest pas, el dooject està marcat amb l'estat S2 (sanejat) o S3 (assignat a una escola).
</li>
<li>
<strong>PAS 3. Identifica un dootrip.</strong> Una vegada que el dooject és sanejat, hem d'identificar una ruta de viatge CO2 neutral que pugui portar-lo a una escola. Anomenem a aquest tipus de dootrip recursos de transport (com viatge Labdoo). Una vegada més tens dues opcions: (1) si viatges a un lloc proper a una escola necessitada, aleshores, registra el teu propi dootrip fent clic a "Dootrips" i després "Crear" al menú situat a la part superior d'aquesta pàgina i utilitza el teu propi viatge per portar el portàtil a una escola destí; (2) alternativament, també pots portar el dooject al teu Labdoo hub més proper a on altres labdooers poden ajudar-te a trobar un resource dootrip per transportar-lo a una escola. En aquest pas, el dooject està marcat amb l'estat T1 (en trànsit).
</li>
<li>
<strong>PAS 4. Segueix el teu dooject cap a la "missió complerta".</strong> Pots seguir el progrés que el teu dooject fa cap a la consecució d'una escola seleccionant al menú de la part superior d'aquesta pàgina l'opció "Dooject" i després la sub-opció "Els meus doojects" (assegurat que estàs connectat al teu compte.) Fes clic sobre el dooject específic, i seràs capaç de veure la informació tal com el teu estat actual, la geolocalització o la teva escola de destinació associada. Juga una mica, veuràs que tens moltes maneres diferents per realitzar un seguiment i contribuir al progrés de la teva dooject per completar la seva missió, incloent opcions com la possibilitat de pujar fotos, la vinculació d'un dooject a un dootrip, veure els registres històrics, i assegurar el teu estatus i els paràmetres que són més actualitzats, entre molts altres. En aquest pas, el dooject està marcat amb l'estat S4 (lliurat).
</li>
<li>
<strong>PAS 5. Reciclar doojects trencats.</strong> El destí final de tots els dispositius és un centre de reciclatge, perquè puguem preservar el medi ambient i eliminar els residus electrònics. Si detectes que un dispositiu desplegat deixa de funcionar, pots canviar el seu estat i sol·licitar un dootrip per rescatar-lo i reciclar-lo degudament. En aquest pas, el dooject està marcat amb l'estat S5 (trencat) o S6 (reciclat).
</li>
</ul>
Tots els passos anteriors s'orienten cap tenir els dispositius d'aprenentatge que progressin a les escoles, seguint els diversos estats S0, S1, S2, S3, T1, S4, S5 i S6, com s'il·lustra en el següent diagrama.
<hr/>
<table align="center">
<tr><td>
<em>Figura. Passos per ajudar a portar un dooject a una escola necessitada.</em>
</td></tr>
<tr><td>
<img src="/sites/default/files/content/labdoo-nutshell/labdoo-mini-mission.png" width="600"/>
</td></tr>
</table>
<hr/>
Com a xarxa social, Labdoo et permet fer molt més que els anteriors passos bàsics. Entre altres tasques, pots unir-te als equips per a un determinat tema d'interès, compartir les teves experiències per ajudar a augmentar la base mundial del coneixement, fer preguntes als diferents murs, pujar fotos als teus murs o projectes (les imatges ajuden a augmentar la transparència a la plataforma, així com el nivell de consciència), crear les teves pròpies tasques i gestionar-les a través d'un calendari, participar en les converses de xat amb altres labdooers, accedir i contribuir a la base de coneixement de la Labdoo wiki, i també fins i tot pots crear el teu propi Labdoo hub per ajudar a mobilitzar doojects a la teva àrea local. Aquests són alguns consells finals ràpids:

<ul>
<li>
Per unir-te a un equip, vés a l'opció de menú "Equips" a la part superior d'aquesta pàgina.
</li>
<li>
La wiki és el nostre coneixement-base central en viu, on la major part dels documents, manuals i materials es poden trobar. Pots accedir-hi fent clic a l'opció de menú "Wiki".
</li>
<li>
<a href="../content/labdoo-social-network-how-it-works">'La Xarxa Social Labdoo - Com funciona'</a> descriu amb més detall com funciona la plataforma col·laborativa d'ajuda.
</li>
<li>
Al <a href="../content/labdoo-toolkit">kit de Labdoo</a> hi trobaràs les eines per ajudar-te a prendre noves mesures, com ara iniciar les teves pròpies campanyes locals Labdoo.
</li>
<li>
Per a qualsevol pregunta, no dubtis a publicar-la a qualsevol dels <a href="../teams">murs dels equips.</a>.
</li>
</ul>

Benvinguts al projecte Labdoo!

The Labdoo Team.
<img src="/profiles/labdoo/files/pictures/equation-2-alpha-smaller.png"/>
</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>65</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>849</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
