<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>16124</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Labdoo使用条款</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>ChineseSimplified</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>0</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>43</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>
欢迎加入Labdoo行列。 当您使用本服务时，即表示您已阅读、了解并同意接受本服务之所有內容。

<strong>使用 Labdoo 开放软件平台</strong>

你明确了解Labdoo是一個非营利性，自由和开放软件源码的平台，并同意自行承担使用本平台提供之所有服务项目的分险。”任何可能会产生的直接，间接，附帶，或衍生出來的损害 ，无论原因为何，Labdoo将无须承担任何责任。

Labdoo并不向阁下保证以下事项：

- 使用本平台將滿足您的需求,

- 本平台所提供的服务是不间断，及时，安全或是无错误的,

- 本平台所提供之资讯是完全准确或可靠的,

-Labdoo所提供之软件的运行或功能若有缺陷將会得到修改.

你将自行承担使用Labdoo系統下载或取得任何资料而造成您的电脑或其他设备的任何损坏或数据丟失的风险。您也了解通过Labdoo所取得任何建议或资讯，无论明示或暗示， 无论是口头或书面上的，Labdoo都无需做任何保证。

<strong>內容免责声明</strong>

Labdoo在架设网站的內容時非常谨慎，希望尽可能达到准确性，完整性或及时性。Labdoo对使用者存取其內容不承担任何责任。Labdoo沒有义务监控使用者传输资讯或调查不法之徒利用本平台资讯从事非法活动。您若发現任何使用者不当地利用本平台资讯時，请通知本平台。Labdoo在接获其违法行为的通知和并取得证明后，将立即刪除其使用权。

<strong>链接责任</strong>

您可透過本平台与外部网站链接。 您了解Labdoo不为这些外部网站的內容负任何責任。 Labdoo在了解任何链接网頁有触法时，将会立即刪除该链接。

<strong>管辖权和使用平台內容的警告</strong>

您充分了解使用Labdoo平台里面的资讯有可能会违反该国家或司法管辖区的法律。Labdoo的平台架设于美國以及歐盟，內容遵循美國以及歐盟当地的规范以及受到当地联邦法律的保护。有鉴于网际网络的全球性，您的国家或司法管辖区的法律可能不保护或者不允许存取相同的资料。你在链接，使用，复制或重新发布Labdoo平台上所载的任何资料时都应事先了解您所在国家的法令以及规范。Labdoo不鼓励任何违法的行為，也不为任何人违反法律的行为负責。

<strong>版权声明</strong>

您了解任何您上传到Labdoo平台的资讯是受到版权法规范的。您应尊重其他作者的著作財产权。 在复制，改编，分发或在任何形式上有侵犯到他人的版权时，需要取得该作者的书面同意。 您在利用Labdoo平台分享其他社交网站上的內容时，也应当注意是否违反了版权法。其他的社交网站各自都有其条款和规范，你了解Labdoo平台将不为您分享的任何內容承担任何责任。
如果使用者发現任何侵犯版权的行为时，请通知本平台。 Labdoo在接获此类违法行为的通知和 并取得证明后，将立即刪除其內容。

<strong>隐私政策</strong>

通常使用者可以使用我們的网站而无需提供个人资讯。 你了解Labdoo平台收集用戶资讯都是建立在自愿基础上。 你也了解若无用戶同意，Labdoo不与外界分享任何用戶资讯。任何用戶数据资讯的使用，仅用于方便內部的运作以及辅助本平台的工作流程。

使用者也应当知道使用互联网（如通过电子邮件）的数据传输可能会有安全漏洞，不可能完全防范。

<strong>资讯存储</strong>

若您需确认您所提供本平台的相关个人资料， 请发送e-mail至contact@labdoo.org。

<strong>对于图像来源资讯的授权</strong>

所有由Labdoo上传至Labdoo网站的照片以及图形都将遵循自由软体基金会（Creative Commons）发行分享3.0版（CC-BY-SA 3.0）的授权条款。  

<strong>服务条款变更</strong>
 
平台內容变更通常会登录在网站的修订版上。Labdoo有权随时更改平台服务內容或是上列条款而不另行通知。 這些变更应当在公布的时间点立即生效。您同意自行定期检阅本平台的服務条款，确认接受。 您在任何变更后继续造访或使用本平台，将被视为您接受這些条款的变更。

Labdoo 团队
92 Corporate Park,
Ste. C303,
Irvine, CA 92606

电子邮箱：  contact@labdoo.org
注册：Labdoo根据美国法律注册为501（C）（3）非营利性的慈善组织。</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>16124</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1026</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
