<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>28511</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>16.04 startet nicht, zu geringe Grafikauflösung</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>28511</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Beim ersten Starten von (L)Ubuntu 16.04 LTS fahren manche Laptops nicht korrekt hoch, sondern bleiben bei Booten "hängen". Diese Laptops lassen sich über den Recovery Mode starten. Bei anderen wird eine viel zu geringe Grafikauflösung (oft 640 x 480 Pixel) verwendet. Beides lässt sich (oft) lösen:

<ul>
<li>Hierzu am besten während des Booten nach der ersten BIOS-Meldung die "Shift"-Taste (für Großbuchstaben) gedrückt halten bis das Grub-Menü erscheint (GRUB steuert den Startvorgang). Dieses Menü erscheint auch, wenn man beim Hochfahren die I/O-Taste (Ein/Aus) länger drückt und dann neu startet.</li>

<li>Unter "erweiterte Optionen (advanced options)" einen Linux-Kernel und "Recovery-Start" auswählen, alle Abfragen einfach durchdrücken und als labdoo anmelden.</li>

<li>Ein Terminal öffnen und dort eintippen <code>sudo nano /etc/default/grub</code> (Enter) und damit die Grub-Konfiguration aufrufen. Wer den nano-Editor nicht mag, kann stattdessen z.B. leafpad nehmen <code>sudo leafpad /etc/default/grub</code> (Enter)</li>

<li>Die Zeile <code>GRUB_GFXMODE=640x480</code> suchen und die Zeile durch Entfernen des "#" am Zeilenanfang aktivieren. Die voreingestellte Grafikauflösung "640x480" in den gewünschten Wert ändern, z.B. 1024x768. <strong>Hier aber nur Werte eingeben, die die vorhandene Grafikkarte auch tatsächlich unterstützt!</strong> Die möglichen Grafikauflösungen kann man unter auf dem Desktop oder mit Parted Magic wie folgt nachschauen:</li>

<ul>
<li><strong>(L)Ubuntu Desktop:</strong> Menü Auswahl Preferences (Einstellungen) → ARandR → Outputs (Ausgabegerät) → default → Resolution (Auflösung) → zeigt die möglichen Auflösungen an</li>

<li><strong>Parted Magic:</strong></li>
<ul>
<li>entweder Menü Auswahl Desktop Settings → Screen Layout Editor → Outputs (Ausgabegerät) → LVDS1 → zeigt die möglichen Auflösungen an oder</li> 
<li>System Profiler → Display → Resolution</li>
</ul>
</ul>

<li>Optional: Zusätzlich kann man die Zeile <code>GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT="quiet splash"</code> abändern in <code>GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT="nomodeset splash"</code>. Damit kann man beim Booten besser verfolgen, wo und warum der Bootvorgang hängen bleibt.</li>

<li>Alle Änderungen im Editor speichern und Editor beenden.</li>

<li>Dann in einem Terminal eintippen <code>sudo update-grub</code> (Enter). Damit werden die vorgenommenen Änderungen in der neue GRUB-Konfiguration übernommen.</li>
</ul>

Mit diesen Änderungen sollte dann der Rechner mit korrekter Grafikauflösung starten und beim Booten nicht hängen bleiben.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>31</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>856</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1560</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
