<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>78</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Versandhinweise</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>78</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value><strong>Verpackung der Laptops für Flugpaten oder versand</strong>

Nachdem der Labdoo-Computer fertig installiert ist kann er für die Reise mit einem Flugpaten oder für den Versand vorbereitet werden. Bewährt haben sich entweder Laptoptaschen für Flugpaten oder das Verpacken in Luftpolsterfolie.

Dabei sollte die Labdoo-ID und ggf. auch die Batteriedaten (Wh) aussen auf die Verpackung geschrieben werden.

<hr/>
<em> Abb. IT-Spenden gut in Luftpolsterfolie verpacken und die die Labdoo-ID aussen notieren.</em>
<img src="/sites/default/files/content/labdoo-toolkit/packaging.png"/>
<hr/>

Natürlich kann auch anderes Verpackungsmaterial verwendet werden, solange die IT-Spenden gut geschützt sind und die Labdoo-ID von aussen erkennbar ist.

Glückwunsch! Jetzt ist der Labdoo-Rechner für seine Reise. An dieser Stelle empfehlen wir:

<ul>
<li>
Wenn du selber reist und den Laptop zu einem Schulprojekt bringst, kannst du den/die Laptop(s) in deinem Gepäck mitnehmen. Bei Gruppenreisen kann ja jeder einen Laptop mitnehmen. <a href="/content/information-f%C3%BCr-flugpaten-dootripper">Weitere Informationen für Flugpaten hier...</a>
</li>
<li>
Wenn ihr den Rechner spenden wollt und nicht selber verreist nehme Kontakt mit einem <a href="/hubs">Labdoo Hub in der Nähe</a> auf oder schicke eine Mail an Labdoo-DACH@Labdoo.org. Das Labdoo Hub hilft bei der Kontaktherstellung zu einem Flugpaten. Entweder schicke die IT-Spende zum Flugpaten, zum Hub oder es wird eine Abholung organisiert.
</li>
</ul></value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>31</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>815</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>862</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
