<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>23197</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Wie komme ich an Info- und Werbematerial, Visitenkarten u.a.?</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>23197</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Da Labdoo.org möglichst ohne Kosten auskommen möchte, liegen die meisten Unterlagen digital und online vor. Material, Grafiken, Logos, Texte u.a. stehen unter der <a href="https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/">Creative Commons Lizenz CC-by-SA 3.0</a> und sind somit bei Nennung der Quelle Labdoo.org frei verwendbar.

Die Unterlagen liegen als pdf oder editierbar im LibreOffice Format vor (es wäre gut, wenn ihr Libre-Office installiert http://de.libreoffice.org/). Alle Unterlagen, aber auch Images for Cloning u.v.a. mehr liegen auf http://ftp.labdoo.org/download/. 

Unterlagen in verschiedenen Sprachen auf unserem FTP-Server http://ftp.labdoo.org/download/documents/, insbesondere <a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Poster%20Flyer/">Flyer, Banner, Plakate</a>. 

Und schaut euch bitte unser <a href="/de/content/faq-forum">FAQ-Forum</a> an, speziell <a href="/de/content/faq-forum#FAQ02">die Linkliste zu Texten, Grafiken und Logos</a>. Bei Fragen hilf das Labdoo-Team gerne weiter.

Über die deutschen und Schweizer Labdoo-Vereine kann das u.a. Werbematerial gestellt werden, deren Produktion über Spendengelder finanziert werden:

<strong>Banner und Roll-Up</strong>

Die u.a. Kosten sollen euch daher nur als Orientierung dienen, ihr müsst das Material nicht bezahlen, die Kosten übernehmen die nationalen Labdoo Vereine. Aber die Vereine müssen natürlich Spenden in gleicher Höhe einwerben, wobei ihr uns vielleicht helfen könnt.

<table> 
<tr>
<th/>
<th/>
<th/>
</tr> 
<tr>
<td>Labdoo.org Banner 85 x 200 cm</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/banner.jpg" width="200"/></td>
<td>ca. 50 € (*)</td>
</tr>
<tr>
<td>Beidseitig bedruckte Labdoo-Folie 710 gr, Hochformat 42,5 x 100 cm</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/labdoo_rollup_klein.png" width="200"/></td>
<td>ca. 25 € (*)</td>
</tr>

<tr>
<td>Beidseitig bedruckte Labdoo-Folie 710 gr, Querformat 60 x 42 cm</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/poster_quer_de.png" width="200"/></td>
<td>ca. 25 € (*)</td>
</tr>
 </table>

<strong>Flyer, Visitenkarten, Acyrlständer, Faltboxen, Organisationshilfen</strong>

<table> 
<tr>
<th/>
<th/>
<th/>
</tr> 

<tr>
<td>Es ist manchmal hilfreich, Visitenkarten verteilen zu können, z.B. auf Veranstaltungen, in Computershops o.a. Die Labdoo-Vereine unterstützen Euch dabei, indem wir ein editierbares <strong><a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Unterlagen/visitenkarte-hub-template.odg">Visitenkartenlayout als Vorschlag (.odg, Libreoffice)</a></strong> oder als <strong><a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Unterlagen/visitenkarte-hub-template.pdf">pdf</a></strong> bereitstellen und die Druckkosten übernehmen. Bitte wendet euch an den deutschen bzw. Schweizer Verein, um Details abzusprechen.</td>
<td><img src="/sites/default/files/superhubs/dach/verein-d/visitenkarte-hub-template.png" width="1250"/></td>
<td>kostenlos</td>
</tr>

<tr>
<td>Flyer im Format A6, gerne auch im gemeinsamen Layout mit Partner, <strong><a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Unterlagen/Labdoo-auf-einen-Blick-Flyer-A6.odg">A6 Flyer (.odg, Libreoffice)</a></strong> oder als <strong><a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Unterlagen/Labdoo-auf-einen-Blick-Flyer-A6.pdf">pdf</a></strong> Die Labdoo Vereine übernehmen die Druckkosten. Bitte wendet euch an den deutschen bzw. Schweizer Verein, um Details abzusprechen.</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/labdoo-auf-einen-blick-flyer-a6.png" width="1250"/></td>
<td>kostenlos</td>
</tr>

<tr>
<td>Flyerständer aus Acyrlglas für Flyer im Format A6 und Visitenkarten</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/flyerhalter_klein2.png" width="1250"/></td>
<td>ca. 10 €</td>
</tr>

<tr>
<td><strong>Faltboxen:</strong> Zur Lagerung und für den Transport stellt uns die Fa. Walther Faltboxen freundlicherweise Faltboxen zur Verfügung. Bewährt haben sich 2 Größen, jeweils mit und ohne Klappdeckel:

Kleine Faltbox, 400 x 300 x 220 mm, ohne Deckel: https://www.boxline.de/artikel/falt-klappbehaelter/400-x-300-mm/04430220e.html
Kleine Faltbox, 400 x 300 x 220 mm, mit Deckel: https://www.boxline.de/artikel/falt-klappbehaelter/400-x-300-mm/04430220f.html
(z.B. zum Transport von ca. 6 Laptops oder zur Lagerung von Kleinteilen)

Große Faltbox, 600 x 400 x 320 mm, ohne Deckel: https://www.boxline.de/artikel/falt-klappbehaelter/600-x-400-mm/04640321eb.html
Große Faltbox, 600 x 400 x 320 mm, mit Deckel: https://www.boxline.de/artikel/falt-klappbehaelter/600-x-400-mm/04640321fb.html
(z.B. zum Transport und zur Lagerung von ca. 15 Laptops)
</td>
<td><img src=" " width="1250"/></td>
<td>ca. 10 -20 € / Stück</td>
</tr>

<tr>
<td><strong>Organisationshilfen:</strong> </td>
<td><img src=" " width="1250"/></td>
<td>ca. 3 € / Stück</td>
</tr>

 </table>

(*) = Kosten nur zur Orientierung, da diese ja der nationale Labdoo-Verein für euch übernimmt.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>32</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>1243</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1271</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
