<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>213</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Installationsskripte (Übersicht)</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>213</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Um die Installation zu erleichtern wurden verschiedene Skripte entwickelt und auch immer weiter optimiert. Wenn ihr Fragen oder Vorschläge habt wendet euch gerne an Labdoo-DACH@Labdoo.org.

Alle Labdoo-Skripte liegen auf unserem FTP Server http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/

Zum Zeitpunkt der Ausführung eines Skriptes muss der betreffende Labdoo-Rechner online sein (LAN oder WLAN).

<strong>Es gibt Skripte für die verschiedensten Zwecke, deren Einsatz wir empfehlen, um eine reine lubuntu-Installation aufzuwerten:</strong>
<ul>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/installscript-content.sh">installscript-content.sh</a> (<strong>empfohlen</strong>; Skript installiert Lerninhalte, Offline-Wikis und Manuals, Anschluss eines USB-Sticks >= 16 GB sinnvoll)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/installscript-software.sh">installscript-software.sh</a> (empfohlen; Skript installiert weitere Lernsoftware, barrierefreie Zugänge für Blinde, tools u.v.a. mehr nach)</li>
</ul>

<strong>Nützliche Skripte (optional)</strong>
<ul>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/set-rights-folder-files-Public-correct.sh">set-rights-folder-files-Public-correct.sh</a> (optional;Skript stellt die Rechte im Ordner /home/labdoo/Public so ein, dass auch der User student darauf zugreifen kann; ist im installscript-content.sh enthalten, ist aber ggf. sinnvoll, falls ihr weitere Lerninhalte im Ordner /Public nachinstalliert)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/check_cpu_32_or_64_bits_PAE_or_nonPAE.sh">check_cpu_32_or_64_bits_PAE_or_nonPAE.sh</a> (optional; zur Feststellung des CPU Typs im Terminal ausführen; nur für Cloning von Images)</li>
</ul>

<strong>Dann gibt es  Skripte, die nur in bestimmten Fällen sinnvoll sind (optional, nur für erfahrene Anwender):</strong>
<ul>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/installscript-xowa.sh">installscript-xowa.sh</a> (Skript installiert das Offline-Wiki-Tool Xowa nach und stellt die Rechte korrekt ein)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/installscript-desktops.sh">installscript-desktops.sh</a> (Skript installiert weitere Desktops (Oberflächen) nach wie Unity und Gnome; damit steigen aber auch die Systemanforderungen)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/installscript-virtualbox.sh">installscript-virtualbox.sh</a> (Skript installiert VirtualBox nach, um Gast-Betriebssyteme wie Windows parallel einzusetzen, min. 2 GB RAM und Dual Core CPU sinnvoll)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/childsplay%20bug%20fix.txt">childsplay bug fix.txt</a> (nur nötig, wenn Childsplay nicht startet, Hinweis auf Bugbehebung)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/delete-xowa-log-folder.txt">delete-xowa-log-folder.txt</a> (nur im Terminal ausführen, wenn man selber ein Image erstellen möchte, in dem Xowa installiert ist)</li>
</ul>

<strong>Download eines Skriptes</strong> -> o.a. Links anklicken -> speichern unter -> auf dem Desktop des Labdoo-Rechnerns speichern (home/labdoo/Desktop), alternativ per USB-Stick o.ä. auf den Desktop des Labdoo-rechners kopieren.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>171</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>891</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>930</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
