<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>91</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Wie starte ich den Computer?</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>91</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login1.png" align="right" width="200" alt="Login Screen" />

<strong> Angelegte Benutzer (User)</strong>

Auf einem Labdoo-Computer sind i.d.R. 3 Benutzer (User) eingerichtet. Beim Anmelden rechts von labdoo auf das kleine Dreieck klicken --> zeigt die Liste der verfügbaren User:

<strong>labdoo</strong>: ist Administrator! Das Passwort um sich anzumelden ist <strong>labdoo</strong> (Es sollte aber sofort beim ersten Mal durch den Lehrer geändert werden, weil <strong>labdoo</strong> Administrator Rechte hat und das System verstellen kann!)

<img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login2.png" align="right" width="200" alt="Auswahl User" />

<strong>student</strong>: ist Standard-User. Das Passwort ist <strong>labdoo</strong> (es muss nicht geändert werden, kann jede Schule selber entscheiden) 

<strong>guest</strong>: braucht kein Passwort, aber es werden alle seine Eingaben und Änderungen nach der Abmeldung gelöscht

<ul>
<br></br>
<table> 

<strong><caption>Weitere Optionen bei der Anmeldung (Log-In)</caption></strong>

<tr>
<th><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login3.png" width="150" alt=" " /></th>
<th><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login4.png" width="150" alt=" " /></th>
<th><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login5.png" width="150" alt=" " /></th>
</tr> 

<tr>
<td>Optional: Auswahl verschiedener, bereits installierter Desktops (Benutzeroberflächen)</td>
<td><strong>Wichtig! Bei der Eingabe des Passwortes muss die richtige Tastatur ausgewählt sein!</strong></td>
<td>Optional: Schriftgröße und Kontrast einstellbar bei Sehbehinderung</td>
</tr> 

</table>

<br></br>
</ul>

<strong>Zum Ändern des Passwortes</strong> → Gehe zu system settings → user accounts → unlock →
Password „labdoo“ → klicke auf Passwort, ändere es, klicke auf labdoo User → wähle Standard ←→ Administrator, abhängig davon, welche Rechte gebraucht werden.

<strong>Starten von Programmen</strong>

Starte am besten eines der Lern- / Spielprogramme. Es gibt lustige und welche zum lernen. So startest du sie:

Klicke unten links auf das Lubuntu Icon (ähnlich wie bei Windows XP) →  “Education” (Bildung) oder „game“ (Spiele) → Programm anklicken

Im Ordner „/Public“ (öffentlich) findet ihr nützliche Manuals, lizenzfreie Lerninhalte (OER), Offline wikis, e-books u.a. 

Auf dem Desktop findet ihr einen Ordner "Videos". Anklicken, dort findet ihr Videos, die euch den Labdoo Laptop erklären.

<strong>Optional: Desktops (Benutzeroberflächen)</strong>

Ein Labdoo Laptop wird mit dem Lubuntu (Linux Betriebssystem auf Ubuntu-Basis mit dem LXDE-Desktop) ausgeliefert. LXDE ist eine leicht zu lernende Oberfläche, schlank, schnell. LXDE / Lubuntu läuft auch auf älteren Rechnern ab 256 / 512 MB RAM.

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/language_support.png" width="225" align="right"/>

Optional kann man weitere Desktops (Oberflächen) installieren, die je nach Leistungsfähigkeit des Laptops gewählt werden sollten:

<ul>
<li>Unity: hohe Systemanforderungen (min 1 GB RAM)</li>
<li>Gnome: mittlere bis hohe Systemanforderungen (756 MB - 1 GB RAM)</li>
</ul>

<strong>Sprache, regionale Formate und Tastatureinstellungen</strong>

Manchmal möchtet ihr eine oder mehrere Sprachen neu installieren oder umstellen. 

Klick Preferences → auf Language Support (Sprache). Falls die Meldung “Language support not completely installed” erscheint mit Yes/Ja bestätigen und installieren.

Im nächsten Fenster auf Install/Remove languages (Install./Entfernen Sprachen) → wähle die Sprache(n) die du brauchst→ Apply → Apply System-wide (Systemweit anwenden).

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/regional_formats.png" width="225" align="right"/>

Die neue Sprache(n) erscheinen in einer Liste: Lubuntu verwendet die Sprachen von oben nach unten, d.h. wenn ein Wort in der 1. Sprache nicht übersetzt ist kommt Sprache 2 dran usw. bis zu English.

Suche die neue Sprache, anklicken, die linke Maustaste gedrückt halten und an die oberste Stelle ziehen, dort Maustaste loslassen → klick auf Apply System-wide (Systemweit anwenden). Die neue Sprache erscheint nach einem Log-out oder Neustart.

<strong>Regionale Formate</strong>

Man kann auch die regionalen Formate für Zahlen, Währung, Datum usw. einstellen. Hierzu auf den Reiter „Regional formats“ und in der Liste das Land der Wahl anklicken → Apply System-Wide (Systemweit anwenden). 

<strong>Tastatureinstellungen</strong>

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/keyboard_layout_handler.png" width="225" align="right"/>

Rechter Mausklick in der Task Bar auf das Symbol "de" (oder US oder welche Tastatur gerade aktiv ist) → Keyboard Layout handler Settings (Tastaturlayout) → Entfernen des Haken "Keep system layout", wenn noch gesetzt → 

+Add → Hinzufügen eines neuen Tastaturlayouts
-Remove → Entfernen eines Tastaturlayouts
up → Tastatureintrag nach oben verschieben
down → Tastatureintrag nach unten verschieben

Es können maximal 4 Tastatur-Layouts ausgewählt werden.

<strong>Manuals, Video-Tutorials</strong>

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/link-folder-videos.png" align="right" width="50"/>

Manuals, Videotutorials, Offline-Wikis u.v.a. mehr liegen im Ordner <a href="file://localhost/home/labdoo/Public/">/home/labdoo/Public/</a>. Über das Icon "videos" auf dem Desktop geht es direkt zum Ordner mit den Videos-Tutorials. Ein Video kann in Firefox oder einem Player angeschaut werden (ggf. Ansicht +/- zoomen).

Viel Spaß beim Spielen und Lernen mit deinen Freunden!    Das Labdoo Team.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>33</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>817</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>875</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
