<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>77</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Verpflichtung der Empfänger der IT-Spenden</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>77</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value><img src="/sites/default/files/content/labdoo-toolkit/labdoo-logos-education-1.png"  width="530"/>

An den Empfänger der IT-Spende,

Wir freuen uns, dass wir zu ihrem Projekt mit IT-Spenden beitragen können und so Kindern und Jugendlichen die Teilhabe an der „digitalen Gesellschaft“ ermöglichen. Die IT-Spende erhalten Sie “as it is”, ohne Gewährleistung, Garantie oder sonstige Ansprüche.
Es entsteht aber für Sie die folgenden Verpflichtungen, denen Sie mit Erhalt der IT-Spende zustimmen, basierend auf den den allgemeinen Labdoo-Grundsätzen:

(1) Die erhaltenen IT-Spenden werden ausschließlich für die von Ihnen im Antrag beschriebenen Zwecke der Kinder- und Jugendbildung eingesetzt.  Sollte ein anderer Einsatz als geplant nötig werden, ist vorher per Mail an Labdoo-DACH@Labdoo.org die Zustimmung von Labdoo.org einzuholen.

(2) Falls ein gespendeter Computer nicht mehr ordnungsgemäß funktioniert teilen Sie dies unter Angabe der Labdoo-ID-Nr. des Gerätes per Mail an Labdoo-DACH@Labdoo.org mit. Bitte beschreiben Sie dabei auch das aufgetretene Problem. In folgenden Fällen ist immer eine Mitteilung zu versenden:
	(2.1) im Fall eines irreparablen Defektes, um einen kostenlosen Austausch und die Entsorgung der IT-Spende sicher zu stellen. 
	(2.2) im Fall eines sonstigen Defekts oder einer sonstigen Statusänderung oder anderweitigen Verwendung.

(3) Schicken Sie bitte alle 6 Monate eine Liste mit einer Aufstellung und dem Status aller IT-Spenden, die Sie erhalten haben, per Mail an Labdoo-DACH@Labdoo.org.

(4) IT-Spenden von Labdoo erhalten Sie kostenlos und ausschließlich zum Zwecke der Kinder- und Jugendbildung. Mit Erhalt verpflichten Sie sich, die IT-Spenden nicht für kommerziellen Zwecke zu nutzen und keine Nutzungsentgelte zu verlangen. 

Wir bedanken uns für Ihr Einverständnis und Ihr Engagement, um diese Welt zu einem besseren Ort zu machen. 

Das Labdoo Team
<img src="/profiles/labdoo/files/pictures/equation-2-alpha-smaller.png" width="80"/>
</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>33</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>817</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>861</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
