<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>143</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Information für Hubs</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>143</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Hubs erhalten eine E-Mail-Adresse, i.d.R. in der Form STADT-Hub @Labdoo.org oder REGION-Hub @Labdoo.org sowie einen Eintrag auf der Homepage https://www.labdoo.org/de/hubs.

Wichtig für die Einrichtung des Hubs und der Labdoo-E-Mail ist die Verknüpfung mit einem Labdoo-Konto (User). Bitte schickt den Namen des Labdoo-User an Labdoo-DACH@Labdoo.org.

Danach erhaltet ihr eure E-Mailadresse und könnt sie einrichten. Aktuell werden die Labdoo-E-Mails bei Gmail gehostet. Zur Einrichtung der E-Mailadressen bitte die Einstellungen für Gmail-Konten übernehmen https://support.google.com/mail/topic/3398031?hl=de.

Als nächstes bitte den Eintrag für euer Hub vervollständigen. Der Eintrag und dessen Kontaktdaten sollte so sein, dass euch Spender erreichen und kontaktieren können (Anschrift, ggf. Öffnungszeiten, ggf. Telefonnummer). 

Wenn es später in der Region weitere Annahmestellen ("Branches") gibt, die euch bei der Annahme von IT-Spenden unterstützen, können diese wie "Filialen" eines Hubs unter dem Hub-Eintrag ergänzt werden. 

Im Feld "Über dieses Hub" könnt ihr etwas zu euch, eurem Team und eurem Hub schreiben. Setzt dort bitte auch eure Hub-Mailadresse ein. 

Ihr kümmert euch um
<ul>
<li>telefonische Anfragen oder Anfragen per Mail zu bearbeiten (oft nur wenige im Monat)</li>
<li>euer Hub in der Region über Presse, Auslage von Werbematerial u.a. Wegen bekannt zu machen,</li>
<li>über Anträge von Projekten (Edoovillages) zu entscheiden und diese online zu stellen, z.B. für Projekte, Schulen, Heime u.a.; alles was einen Bezug zu Kindern, Jugendlichen (in D bis 26 Jahre) und Bildung hat</li>
<li>euch mit weiteren Helfern und Projekten in eurer Region zu vernetzen</li>
<li>IT-Spenden von privaten Spendern oder Unternehmen entgegen zu nehmen und aufzuarbeiten,</li>
<li>Flug- bzw. Transportpaten mit Rechnern zu versorgen.</li>
</ul>

<strong>Noch eine Bitte:</strong>
Zwar sind alle Helfer ehrenamtlich engagiert, aber es ist dennoch wichtig ist, dass IT-Spender das Hub immer und schnell erreichen können. Wenn ihr euch temporär (z.B. wegen Urlaub, Erkrankung) oder dauerhaft (z.B. wegen Umzug) nicht mehr um das Hub kümmern könnt, informiert bitte Labdoo-DACH@Labdoo.org. Wir kümmern uns dann übergangsweise oder auf Dauer um eure Mails oder suchen eine/n NachfolgerIn fürs Hub. Nichts wäre schlimmer, als wenn IT-Spenden oder Kontaktversuche ins Leere laufen würden!

<strong>Teams und soziale Netzwerke</strong>

Auf unserer Homepage findet ihr unter https://www.labdoo.org/de/teams einige Labdoo-Gruppen. Bitte werdet in jedem Fall Mitglied in der DACH-Gruppe https://www.labdoo.org/de/content/labdooorg-dach, über die alle Infos für Hubs in D, A und der CH laufen.

Labdoo ist in mehreren sozialen Netzwerken vertreten. Wenn ihr in einigen angemeldet seid freuen wir uns über euer Like, +1 oder werdet Follower:

https://www.facebook.com/LabdooDACH  (deutschsprachige Community)
https://www.facebook.com/Labdoo (internationale Community)
https://plus.google.com/communities/1121545386108120170659
https://www.xing.com/net/Labdoo  (Firmen, Berufliche Netzwerke)
https://twitter.com/hammannette (Deutsch)
https://twitter.com/labdoo_org (International)

Damit Ihr auf dem Laufenden bist solltet ihr den Newsletter abonnieren http://www.labdoo.org/de/content/newsletter-subscriptions
Ihr könnt jederzeit Neuigkeiten aus eurem Hub mitteilen, die wir gerne in den nächsten Newsletter aufnehmen.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>32</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>816</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>927</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
