<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>16207</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Comment débuter avec l'ordinateur? </value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>French</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>16207</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login1.png" align="right" width="200" alt="Login Screen" />

<strong>Les utilisateurs d'échelle (de l'utilisateur)</strong>

Pour vous connecter, il y a les sessions suivantes::

<strong>labdoo</strong>: c'est celle de l'administrateur: Le mot de passe est labdoo (il doit être modifié par l'enseignant dès la première utilisation parce que les droits d'administrateur permettent d'ajuster le système!)

<strong>student</strong>: c'est celle de l'utilisateur standard: Le mot de passe est labdoo (il peut ne pas être modifié, à vous de décider!) 

<img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login2.png" align="right" width="200" alt="Select user" />

<strong>Session d'invité (guest)</strong>: pas besoin de mot de passe pour leur utilisateur, mais toutes les données et modifications seront effacées après la déconnexion. 

<ul>
<br></br>
<table> 

<strong><caption>Plus d'options lors de la connexion</caption></strong>

<tr>
<th><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login3.png" width="150" alt=" " /></th>
<th><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login4.png" width="150" alt=" " /></th>
<th><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/login5.png" width="150" alt=" " /></th>
</tr> 

<tr>
<td>Facultatif: sélectionnez l'un des postes de travail pré-installée (interface utilisateur)</td>
<td><strong> Important! Lorsque vous tapez le mot de passe vous assurer que la disposition du clavier correspond à votre clavier!</strong></td>
<td>Facultatif: Agrandir la police ou d'améliorer le contraste, si l'utilisateur est une déficience visuelle</td>
</tr> 

</table>

<br></br>
</ul>

<strong>Pour changer le mot de passe</strong> → Cliquez sur "Paramètres Système" (System Settings)  → "Comptes Utilisateur" (user accounts) → "déverrouiller" (unlock) → mot de passe (Password) „labdoo“ → cliquez sur "Mot de passe", modifie-le.

Gérer les groupes → à gérer, si un utilisateur appartient à un certain groupe (par exemple de labdoo de groupe)

<strong>Démarrage des programmes</strong>

Vous pouvez lancer dès maintenant l'un des programmes d'apprentissage ludique ou de jeu dans le paquet Edubuntu:

cliquez sur l'icône Lubuntu (accueil du tableau de bord) → cliquez sur “éducation” (education) oder „Jeux“ (games) → Vous pouvez dès à présent jouer avec l'une d'entre elles.

Dans le "dossier personnel" (Home)→"Public" vous trouverez vos manuels utiles et dans le sous-dossier wikidoo, déconnecté wikis et encyclopédie. 

Sur le bureau, vous trouverez un dossier "vidéos". Cliquez et il montre et vous explique l'ordinateur portable Labdoo.

<strong>Facultatif: Ordinateurs de bureau (interfaces utilisateur)</strong>

Un ordinateur portable est livré avec la Labdoo Lubuntu (système d'exploitation Linux de base Ubuntu avec le bureau LXDE). LXDE est un outil facile à apprendre l'interface, mince, rapide. LXDE / Lubuntu fonctionne aussi sur les ordinateurs plus anciens de 256/512 Mo de RAM.

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/language_support.png" width="225" align="right"/>

En option, vous pouvez installer plusieurs postes de travail (surfaces), qui devraient être choisis en fonction des performances de l'ordinateur portable:

<ul>
<li>Unity: exigences de système élevées (minimum 1 Go de RAM)</li>
<li>Gnome: à moyen et à des exigences de haute système (756 Mo - 1 Go de RAM)</li>
</ul>

<strong>Langue, formats régionaux et les paramètres du clavier</strong>

Parfois vous préférez activer ou installer une ou plusieurs langues. À cet effet ouvrez la fenêtre "Paramètres système" (System Settings) en cliquant sur cet icône:

cliquez sur Preferences → Cliquez sur "Prise en charge des langues" (Language Support) puis sur "Installer/supprimer des langues" (Install/Remove languages) → sélectionnez la(les) langue(s) dont vous avez besoin → "Appliquer les changements" (Apply) → "Appliquer à tout le système" (Apply System-wide).

Les nouvelles langues apparaissent dans une liste: Ubuntu utilise les langues de haut en bas, si un mot n'est pas traduit dans une langue, il est traduit dans la suivante et ainsi de suite jusqu'en anglais.

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/regional_formats.png" width="225" align="right"/>

Cherchez la nouvelle langue, sélectionnez-la en maintenant la touche de la souris appuyée, faites glisser en position haute, relâchez la touche → "Appliquer les changements" (Apply) → "Appliquer à tout le système" (Apply System-wide). 
L'ordinateur fonctionne avec la nouvelle langue après  "fermer la session" (Log out) ou "Redémarrer" (Restart).

<strong>formats régionaux</strong>

Vous pouvez également définir les formats régionaux pour les nombres, la monnaie, la date, etc. A cet effet, sélectionnez l'onglet format régionaux (Regional Formats) puis cliquez le pays de votre choix dans la liste → "Appliquer à tout le système" (Apply System-wide).

<strong>Agencement clavier</strong>

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/keyboard_layout_handler.png" width="225" align="right"/>

Cliquez sur "Agencement du clavier" (Keyboard Layout): 

Faites un clic droit sur la barre des tâches sur l'icône "de" (ou des États-Unis ou le clavier est actif) → Réglages du clavier Handler (liste mise disposition du clavier) → Retirez le crochet "Gardez la disposition du système" si elle est encore mis →

en ajouter (+, +Add), 
en retirer (-, -Remove), 
en déplacer (△▽, up, down)

En cliquant sur "Options..." vous pouvez définir par exemple une combinaison de touches pour la conversion rapide du clavier.
Il est possible aussi de sélectionner son clavier dans la partie supérieure du bureau (Desktop):

Vous pouvez obtenir le nouvel agencement du clavier grâce à des autocollants sur les touches.

Un maximum de 4 configurations de clavier peut être sélectionné.

<img src="/sites/default/files/content/wikibook-the-labdoo-social-network-how-it-works/common/link-folder-videos.png" align="right" width="50"/>

<strong>Manuels, tutoriels vidéo</strong>

Manuels, tutoriels vidéo, déconnecté Wikis u.v.a. d'autres sont dans le dossier <a href="file://localhost/home/labdoo/Public/">/home/labdoo/Public/</a>. À propos de l'icône "Vidéo" sur le bureau, il va directement dans le dossier qui contient les didacticiels vidéo. Une vidéo peut être visionnée dans Firefox ou un joueur (vue de zoom éventuel +/-).

Amusez-vous et l'apprentissage avec vos amis! 

L'équipe Labdoo.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>16206</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>1030</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1031</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
