<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>23197</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Wie komme ich an Info- und Werbematerial, Visitenkarten u.a.?</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>23197</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Da Labdoo.org möglichst ohne Kosten auskommen möchte, liegen die meisten Unterlagen digital und online vor. Material, Grafiken, Logos, Texte u.a. stehen unter der <a href="https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/">Creative Commons Lizenz CC-by-SA 3.0</a> und sind somit bei Nennung der Quelle Labdoo.org frei verwendbar.

Die Unterlagen liegen als pdf oder editierbar im LibreOffice Format vor (es wäre gut, wenn ihr Libre-Office installiert http://de.libreoffice.org/). Alle Unterlagen, aber auch Images for Cloning u.v.a. mehr liegen auf http://ftp.labdoo.org/download/. 

Unterlagen in verschiedenen Sprachen auf unserem FTP-Server http://ftp.labdoo.org/download/documents/, insbesondere <a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Poster%20Flyer/">Flyer, Banner, Plakate</a>. 

Und schaut euch bitte unser <a href="/de/content/faq-forum">FAQ-Forum</a> an, speziell <a href="/de/content/faq-forum#FAQ02">die Linkliste zu Texten, Grafiken und Logos</a>. Bei Fragen hilf das Labdoo-Team gerne weiter.

Über den Labdoo-Verein kann das u.a. Werbematerial gestellt werden, deren Produktion über Spendengelder finanziert werden:

<strong>Banner und Roll-Up</strong>

Die u.a. Kosten sollen euch nur als Orientierung dienen, ihr müsst das Material nicht bezahlen. Aber wir müssen Spenden in gleicher Höhe einwerben, wobei ihr uns vielleicht helfen könnt.

<table> 
<tr>
<th/>
<th/>
<th/>
</tr> 
<tr>
<td>Labdoo.org Banner 85 x 200 cm (kann auch gegen Ersatz der Portokosten ausgeliehen werden)</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/banner.jpg" width="125"/></td>
<td>ca. 50 € (Selbstkosten)</td>
</tr>
<tr>
<td>Beidseitig bedruckte Labdoo-Folie 710 gr, Hochformat 42,5 x 100 cm (kann auch gegen Ersatz der Portokosten ausgeliehen werden)</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/labdoo_rollup_klein.png" width="125"/></td>
<td>ca. 25 € (Selbstkosten)</td>
</tr>

<tr>
<td>Beidseitig bedruckte Labdoo-Folie 710 gr, Querformat 60 x 42 cm (kann auch gegen Ersatz der Portokosten ausgeliehen werden)</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/poster_quer_de.png" width="125"/></td>
<td>ca. 25 € (Selbstkosten)</td>
</tr>
 </table>


<strong>Visitenkarten (Empfehlung)</strong>

<table> 
<tr>
<th/>
<th/>
<th/>
</tr> 
<tr>
<td>Es ist manchmal hilfreich, Visitenkarten verteilen zu können, z.B. auf Veranstaltungen, in Computershops o.a. Die Labdoo-Vereine unterstützen Euch dabei, indem wir ein <strong><a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Unterlagen/visitenkarte-hub-template.odg">Visitenkartenlayout als Vorschlag</a></strong> bereitstellen und die Druckkosten übernehmen. Bitte wendet euch an den deutschen bzw. Schweizer Verein, um Details abzusprechen.</td>
<td><img src="/sites/default/files/superhubs/dach/verein-d/visitenkarte-hub-template.png" width="125"/></td>
<td>kostenlos</td>
</tr>
 </table></value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>32</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>1243</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1271</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
