<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>15667</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Textvorschläge für Hubs</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>15667</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Diese Textvorschläge geben Hubs für verschiedene Situationen Vorlagen an die Hand, um schnell reagieren zu können (bitte in der Mail-Signatur die genaue Adresse und Kontaktdaten des jeweiligen Hubs mitschicken, danke):

<ol>

<hr> </hr>

<li><strong>Mail zu einer möglichen IT-Spende</strong></li>

Guten Tag,

vielen Dank für ihr Angebot, das wir gerne annehmen. Es gibt mehrere Wege, wie Sie Ihre IT-Spende (Laptop, e-Book Reader, Tablet u.a.) dem Labdoo-Projekt zukommen lassen können. Allerdings kann ich nicht erkennen, wo Sie wohnen.

Auf https://www.labdoo.org/de/hubs sind alle Abgabestellen weltweit ersichtlich. Dort können Sie auch nach ihrem Land (D, A oder CH) filtern. Vielleicht ist ja ein Hub in Ihrer Nähe.

Dann gäbe es noch die Möglichkeit, ihre IT-Spende in einer Filiale der AfB gGmbH (http://www.afb-group.eu/index.php/de/standorte) abzugeben. Die Niederlassungen der AfB nehmen IT-Spenden mit Hinweis auf das Labdoo-Projekt an und leiten sie kostenlos an das nächstgelegene Labdoo-Hub weiter (wenn die AfB-Mitarbeiter Labdoo.org nicht kennen, verweisen Sie bitte auf die Absprache mit Herrn Büchle, AfB-Geschäftsführer ). 

Bitte vergessen Sie nicht ihren Namen und E-Mailadresse auf ihrer IT-Spende anzubringen, damit wir sie zuordnen und Ihnen den Link schicken können, wohin ihre Spende geht.

Dann können Sie den IT-Spende per Paketdienst an ein Hub schicken. Falls Sie in der Nähe eines Hubs wohnen kann eventuell auch eine persönliche Abholung oder Abgabe vereinbart werden.

Eine genaue Beschreibung, was wir suchen finden Sie auf  http://www.labdoo.org/de/content/faq-forum#FAQ04 sowie Unterlagen auf http://www.labdoo.org/de/content/faq-forum#FAQ02.

Vielen Dank für Ihre Unterstützung. Erzählen Sie gerne anderen von unserem Projekt.

<br />

<hr> </hr>
<li><strong>Antrag für Edoovillage (Deutsch)</strong></li>

Guten Tag,

Vielen Dank für Ihre Anfrage. Alle bisherigen Projekte stehen auf https://www.labdoo.org/content/edoovillages-dashboard. Sie können dort auch nach Ländern u.a. Kriterien filtern.

Unser Antragsformular (request) für IT-Spenden  für ihr „Edoovillage“ (so heißen bei Labdoo.org Schulen, Heime, Jugendprojekte usw) finden Sie im Wiki:
Deutsch: https://www.labdoo.org/content/antrag-für-it-spenden-stellen
Englisch: https://www.labdoo.org/content/start-laptop-request
(auf Anfrage auch in Französisch, Spanisch, Rumänisch erhältlich).

Bitte füllen Sie es soweit als möglich aus. Was Sie nicht wissen lassen Sie frei. Bitte senden Sie es im Dateiformat txt, odt oder doc/docx mit einigen Fotos vom Umland, dem Ort, der Schule und den Kindern zurück. Danach prüfen wir den Antrag und stellen ihn im Fall der Annahme online.

Wichtig für eine Entscheidung, ob ein Antrag angenommen wird, ist die Logistik, z.B. ob es Flugpaten gibt, die ab und an das Projekt besuchen und IT-Spenden mitnehmen können oder ob es Hilfsendungen gibt, bei denen IT-Spenden als Beipack mitgegeben werden können.

Wichtig ist auch, dass Antragsteller ein privates oder staatliches Projekt ist (Schule, Waisenhaus, Jugendprojekt, Höchstalter der Anwender max. 26 Jahre). Die IT-Spenden können nicht an Einzelpersonen, sondern nur an Projekte gegeben werden, in deren Eigentum die IT-Spenden auch verbleiben. Die IT-Spenden sind gekennzeichnet und nummeriert. Daher ist jederzeit eine Kontrolle möglich, ob die erhaltenen IT-Spenden auch dort noch existieren. Eine Weitergabe an andere Projekte oder Einzelpersonen ist nicht erlaubt bzw. nur in Ausnahmefällen mit Zustimmung des betreuenden Hubs möglich.

Defekte IT-Spenden werden nur gegen Rückgabe des defekten Gerätes kostenlos ausgetauscht.

Wichtige Informationen, auch zu Zoll u.a., finden Sie auf http://www.labdoo.org/de/content/faq-forum und im Wiki https://www.labdoo.org/de/wiki-index (Infos für Edoovillages).

Bitte sagen Sie ca. 4 Wochen vor Abreise Bescheid, damit wir Vorlauf haben, die IT-Spenden zur Mitnahme vorzubereiten und dem Flugpaten zukommen zu lassen.

Eine Projektpräsentation finden Sie auf http://goo.gl/QsuhMs.

Wir können natürlich nur das weitergeben, was uns vorher gespendet wurde. Daher können wir auch nicht sagen, wann die IT-Spenden zusammen sind. Sie können aber mithelfen, indem Sie z.B. ihr Netzwerk informieren und zu IT-Spenden aufrufen, die Presse informieren und einen Aufruf für IT-Spenden starten. Grafiken und Logos finden Sie auf http://www.labdoo.org/de/content/faq-forum#FAQ02.

Bei Fragen stehe ich gerne zur Verfügung.

<br />

<hr> </hr>
<li><strong>Edoovillage request (English)</strong></li>

Dear Sirs,

Thank you for your interest in setting up an Edoovillage (so Labdoo calls a school or youth projects). Please describe your needs in a mail and send it to Labdoo.org. If you have helpers in other countries than Germany, Austria or Switzerland send a mail to contact@Labdoo.org, if you have helpers in German speaking countries please return your mail to Labdoo-DACH@Labdoo.org, thank you.

Please check, if you have relations to places where one of our hubs is located http://www.labdoo.org/hubs. Your friends living close to such a hub can also try to contact this hub. If the hubs agreed to accept your request send the request to this hub with some photos of your area, the location of the school and the children.

Important for a decision, whether a IT-Spende request is accepted, is if you can proof that there are helpers travelling from one of our hub to your place or you can solve it by yourself. Without logistic helpers we cannot accept your request. Labdoo.org is a concept, not a IT-Spende warehouse. So you are free to become part of our help organisation and look for unused IT-Spenden yourself and adapt our concept.

All projects can be seen at https://www.labdoo.org/content/edoovillages-dashboard. More documents and information can be found in our wiki https://www.labdoo.org/wiki-index. 

Of course we can only pass on what was previously donated to us. Therefore, we cannot say in advance if and when the IT donations will be donated and collected. 

I hope I could answer your question.

<br />

<hr> </hr>
<li><strong>Unterlage für Flugpaten</strong></li>
<ul>
Guten Tag,
<br />
vielen Dank für Ihre Bereitschaft als Flug- bzw. Transportpate dem Hilfsprojekt Labdoo.org und den Kindern zu helfen. In Kürze erhalten Sie die angeforderte IT-Spende buw. wird diese IT-Spende versandt. Hier noch einige Hinweise, wenn Sie die IT-Spende erhalten.

Weitere Informationen für Flugpaten stehen online auf https://www.labdoo.org/de/content/information-für-flugpaten-dootripper.

Wenn die Computer eingeschaltet werden ist voreingestellt:

<ul>
<li>die Benutzersprache: i.d.R in Landesprache oder English (ggf. mehrere, wenn es mehrere Landessprachen gibt)</li>
<li>die Tastaturlayouts: Deutsch (ggf. umschaltbar falls vor Ort verschiedene gebraucht werden)</li>
</ul>
<br />

Der IT-Spende liegt in ausgedruckter Form die Anleitung bei, wie der Rechner gestartet wird (how-to-start) 

<ul>
<li>in Englisch: https://www.labdoo.org/de/content/how-start-laptop</li>
<li>in Deutsch: https://www.labdoo.org/de/content/wie-starte-ich-den-computer</li>
<li>in Französisch: http://ftp.labdoo.org/download/documents/french/labdoo-letter-recipient-quick-guide-french.pdf</li>
<li>in Spanisch: http://ftp.labdoo.org/download/documents/spanish/labdoo-letter-recipient-quick-guide-espanol.pdf</li>
<li>in Russisch: http://ftp.labdoo.org/download/documents/russian/labdoo-letter-recipient-quick-guide-russian.pdf</li>
</ul>
<br />

Weitere Informationen für die Edoovillages finden Sie in unseren Wikis

<ul>
<li>in Englisch: https://www.labdoo.org/de/content/information-edoovillages</li>
<li>in Deutsch: https://www.labdoo.org/de/content/information-für-edoovillages-projekte</li>
<li>in Französisch: in Vorbereitung</li>
<li>in Spanisch: in Vorbereitung</li>
<li>in Russisch: in Vorbereitung</li>
</ul>

Wenn Sie Firefox starten und im Ordner /home/labdoo/Public finden die Anwender viele Manuals und Wikis. Auf den Computern ist das Betriebssystem Lubuntu (Ubuntu und der Desktop (Oberfläche) LXDE) installiert. 

Jeder Rechner wurde bei Labdoo.org online registriert (getagged). Das Ladegerät und der Rechner haben je einen Aufkleber mit der gleichen Labdoo-IT, sodass sie leicht zugeordnet und ncht verwechselt werden können. Unter der Labdoo-ID sehen Sie auf unserer Homepage auch die Details, Sender, Vorgeschichte des gespendeten Rechners.

Bei Fragen hilft Labdoo.org weiter. Wir bitten aber um Verständnis, dass wir keinen Support leisten können. 

Viel Spass mit den IT-Spenden – und es wäre nett, wenn wir für unsere Onlineforen Fotos oder Videos der IT-Spenden im Einsatz bei den Kindern per Mail erhalten könnten, danke.
</ul>
<br />

<hr> </hr>
<li><strong>IT-Spende ist nicht geeignet (zu alt, defekt)</strong></li>

Guten Tag,

vielen Dank für Ihre IT-Spende. 

(Zu alt) Leider erfüllt der Computer nicht die Anforderungen, um im Labdoo.org Projekt genutzt zu werden.  

(Defekt)  Es besteht ein Defekt, der nicht zu vertretbarem Aufwand zu beseitigen ist und der den Einsatz extrem stark oder komplett beeinträchtigt.

Was Labdoo.org benötigt bzw. die Mindestvoraussetzungen ist hier beschrieben http://www.labdoo.org/de/content/faq-forum#FAQ04.

Diese Entscheidung ist dem Labdoo-Team nicht leicht gefallen, da wir für jeden gespendeten IT-Spende dankbar sind. Gleichzeitig müssen wir aber auch den den Reparaturaufwand, Ersatzteilkosten, Transportweg über tausende von Kilometern und den Einsatz vor Ort im z.T. extremen Klima denken. Daher diese Entscheidung.

Wir haben aber, wie verabredet, die Daten auf der Festplatte sicher gelöscht (falls verwendbar)  bzw. die Festplatte physikalisch zerstört (falls kleiner 20 GB). Verwendbare Teile wie Festplatte, Ladegerät oder Speicher wurden ausgebaut und werden in anderen Labdoo-Computern zum Einsatz kommen.

Vielen Dank für Ihre Hilfe und erzählen Sie gerne im Familien- oder Freundeskreis von Labdoo.org.

<br />

</ol></value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>32</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>816</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1009</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
