<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>27133</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Responsabilidad Social Empresarial (RSE) El Paquete Labdoo</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>Spanish</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>0</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>22286</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>1. Acerca del paquete Labdoo RSE

Cuando se trata de la difusión de la educación en todo el mundo, todos podemos ser parte de la solución, ya sea su etiquetando o la limpieza de un ordenador portátil, aportando un viaje para llevar la educación a la escuela, o simplemente por difundir la información a movilizar a su comunidad. Hay una gran variedad de cosas (pequeñas, medianas o grandes) tareas que puede hacer para ayudar con nuestra misión global.

Entre todas las personas y organizaciones que forman parte de la comunidad global, las empresas desempeñan un papel clave a la hora de ayudar a aquellos que más lo necesitan. Este paquete está especialmente diseñado para permitir que las empresas que contribuyen a la causa Labdoo, al mismo tiempo se benefician como parte de su estrategia de responsabilidad social corporativa (RSC).

Dos razones principales que nos llevaron a la creación del paquete de Labdoo RSE:

-	Recursos. Las empresas están muy bien conectadas y tienen acceso a una variedad muy grande de los recursos humanos y de tecnología. Generalmente una pequeña acción llevada a cabo por una compañía puede tener grandes efectos en los que más lo necesitan.

-	Buena voluntad y reputación. Cada vez más empresas están buscando maneras de contribuir a la comunidad. Nosotros, como pueblo entendemos que la vida no es sólo alrededor de las líneas de fondo de ingresos, sino también de la comunidad y ayudar a los demás a hacer del mundo un lugar mejor. Hacer las cosas bien a la comunidad también ayuda a las empresas a aumentar su reputación, y proporciona un ejemplo para que otros hagan lo mismo.


Estas dos razones son una oportunidad de ganar-ganar abordado por este paquete de RSE. Al participar, las empresas están a la vez haciendo un gran aporte a la comunidad mientras que aumenta su reputación de buena voluntad, lo cual los convierte en un ejemplo a seguir por otros.

2. ¿Cómo funciona?

En el ADN de Labdoo existe la idea de encontrar la tarea adecuada para cada persona y organización que participa. Esto es muy importante por una razón fundamental: la sostenibilidad a largo plazo. Una tarea debe ajustarse a sus capacidades, no demasiado pequeño, no demasiado grande, el sistema más adecuado. Es por eso que hemos diseñado Proyecto Labdoo.org siguiendo un enfoque de abajo hacia arriba. ¿Qué significa eso? en pocas palabras, esto significa que tiene que decidir con que acción desea ayudar. Hay un principio muy simple detrás de este enfoque: conocer sus capacidades, sus preferencias, habilidades y pasiones mejor que nadie, pues es usted y su organización el más adecuado para tomar esta decisión.

Como resultado, el paquete Labdoo CSR es fácil de entender. El paquete incluye una lista de acciones que puede hacer para ayudar con la misión de difundir la educación en todo el mundo y usted tiene que elegir los que desea llevar a cabo. Las tareas se organizan en módulos y en función de qué módulo se implementa, se obtiene uno de los diferentes niveles de reconocimiento: Embajador Mundial, Activista Mundial, Transformador mundial.

Nuestra recomendación es simple: empezar poco a poco, elija una tarea sencilla inicial, ponerla en práctica, aprender de ella, y si usted siente que puede, hacer crecer su nivel de contribución de un paso a la vez.


3. Módulos de RSE

Las empresas pueden optar por aplicar uno de los siguientes tres módulos de contribución.

 
3.1. Módulo Embajador Mundial. El objetivo principal de este módulo es difundir la voz de que Proyecto Labdoo existe y ayudar a movilizar a las comunidades locales hacia el objetivo de recolectar los ordenadores portátiles y las tabletas para escuelas o comunidades necesitadas. Se trata en su mayor parte de un sistema de redes de contactos directos. Como compañía, generalmente se encuentra muy bien conectada tanto con las comunidades de su entorno, como con sus propios empleados u otras empresas. Simplemente correr la voz puede conducir a otras grandes contribuciones. Hay varias actividades interesantes que pueden llevar a cabo para ayudar a difundir la iniciativa como parte del módulo de Embajador Mundial. Será reconocido con este nivel de contribución si realiza al menos una de las siguientes tareas:

Deje que sus empleados sepan cómo pueden donar sus computadoras portátiles o dispositivos electrónicos no utilizados. El uso de la red interna, puede informar a sus empleados cómo sus computadoras portátiles en desuso potencialmente pueden cambiar la ruta de la educación de un niño.

Deje que sus empleados sepan cómo pueden contribuir con un dootrip. Un dootrip (Labdoo un viaje) se define como un viaje sin emisiones de CO2 que alguien tiene que hacer (un viaje de negocios, vacaciones, etc.) y que son utilizados para llevar un ordenador portátil a un destino en su equipaje. Informar a sus empleados acerca de la posibilidad de aportar un dootrip para llevar computadoras portátiles más cerca de una escuela o comunidad necesitada.

Animar a sus empleados para crear un centro de Labdoo. Un concentrador Labdoo (Labdoo hub) es un lugar donde la gente puede llevar ordenadores portátiles utilizados y donde los voluntarios ayudan a desinfectar e instalar el software de la educación siguiendo los pasos en el kit de herramientas de Saneamiento Labdoo. Animar a sus empleados para crear un hub en su propia comunidad para ayudar a hacer del mundo un lugar más limpio, mientras se contribuye al mismo tiempo con la educación.

Corre la voz fuera de los límites de la empresa. Se puede hacer todo lo anterior al permitir que otras empresas (tal vez usted proveedores, sus clientes o colaboradores) sepan sobre el Proyecto Labdoo. Es posible que su empresa cuente con un stand en una feria y podría incluir Labdoo en su proyecto de RSE por la publicidad que la causa le provee a ambos. Puede ser tan simple como imprimir el folleto del paquete Labdoo RSE y la disposición adecuada de residuos electrónicos.

La tarea de implementar el módulo de Embajador Mundial RSE es, de hecho muy simple, ya que Labdoo proporciona la mayor parte del material que necesita para ayudar a difundir la iniciativa. Por ejemplo, puede imprimir los flyers y afiches Labdoo para ayudar a explicar el movimiento, puede adjuntar los videos Labdoo a sus mensajes , redes sociales y demás publicidad, puede imprimir el folleto de  RSE Labdoo para distribuir a sus colaboradores, o puede incluso crear sus propias piezas publicitarias  vinculando la imagen de Labdoo al  diseño. Usted puede encontrar estas herramientas y materiales en el kit de herramientas Labdoo.










 
3.2. Módulo de Activista Mundial. El módulo Activista Mundial incluye el paquete de Embajador Mundial más las contribuciones adicionales hechas directamente por la empresa. En particular, su empresa será reconocida con este nivel de contribución, si una o más de las siguientes tareas se llevan a cabo:

1.	Contribución de Dootronics. La compañía aporta más de 50 ordenadores portátiles o tabletas no utilizadas en un año.
2.	Contribución Dootrips. La compañía aporta más de 10 Dootrips (Labdoo viaje) en un año.
3.	Contribución de concentradores. La compañía crea un Hub Labdoo como parte de su trabajo comunitario y ayuda a recoger y desinfectar más de 10 ordenadores portátiles al año.

 

3.3. Módulo Transformador Mundial. El módulo de Transformador Mundial incluye el paquete plus adicionales contribuciones Embajador Mundial realizadas directamente por la empresa. En particular, su empresa será reconocida con este nivel de contribución, si una o más de las siguientes tareas se llevan a cabo:

1.	Contribución de Dootronics. La compañía aporta más de 1000 ordenadores portátiles o tabletas no utilizadas en un año.
2.	Contribución Dootrips. La compañía aporta más de 100 Dootrips (Labdoo viaje)  en un año.
3.	contribución de concentradores. La compañía crea uno o más hubs Labdoo como parte de su trabajo comunitario y ayuda a recoger y des
</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>27133</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1499</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
