<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>157</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Liste der Images for Cloning (FTP Server)</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>157</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Aktuell gibt es die folgenden Labdoo Images auf Basis von Lubuntu 14.04 LTS auf dem FTP-Server http://ftp.labdoo.org/download/images/:

<strong>Standard-Images</strong>
<ul>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/PAE32_14_04_LTS.tar.gz">PAE32_14_04_LTS (lubuntu 14.04 LTS für <strong>nonPAE und PAE 32 Bit CPU</strong>)</a></li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/PAE64_14_04_LTS.tar.gz">PAE64_14_04_LTS (lubuntu 14.04 LTS für <strong>64 Bit CPU</strong>)</a></li>
</ul>

<strong>Spezielle Images</strong>
<ul>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/PAE32_without_wikidoo.tar.gz">PAE32_without_wikidoo</a> (Image ohne Wikipedia for schools; für Festplatten ab 20 GB)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/PAE64_RACHEL.tar.gz">PAE64_RACHEL</a> (Image mit vorinstalliertem <a href="https://www.labdoo.org/de/content/rachel-installieren">RACHEL</a>; für Festplatten ab 80 GB)</li>
<li><a href="http://ftp.labdoo.org/download/images/PAE64_Refugees_DE.tar.gz">PAE64_Refugees_DE</a> (Image für Flüchtlingsprojekte im deutschsprachigen Raum; für Festplatten ab 60 GB, <a href="https://www.labdoo.org/de/content/deutschkurse-f%C3%BCr-migranten">Details dazu hier</a>)</li>
</ul>
Doppelklick auf den Link des gewünschten Image oder rechte Maustaste und "Speichern unter".

Speziell für Flüchtlingsprojekte in Deutschland stellen wir ein Image bereit, dass Wörterbücher, eBooks u.a. Informationen in den häufigsten Sprachen der Flüchtlinge enthält, <a href="/de/content/deutschkurse-für-migranten">mehr dazu hier</a>.

<strong>Externe Platte oder USB-Stick:</strong> Bitte stellt sicher, dass die Platte für den Download Dateinen größer 4 GB handhaben kann, z.B. <strong>NTFS</strong>. <strong>FAT32</strong> kann nur eine Dateigröße bis max. 4 GB verarbeiten und bricht dann ab. Andere Formate wie iOS, Linux gehen natürlich auch, laufen aber nicht an allen Rechnern. Daher empfehlen wir NTFS als Basis.

<strong>Downloadzeit: </strong>Ein Image ist ca. 11 GB groß. Bei z.B. einer Downloadrate von z.B. DSL 3000 dauert es also ca. 10 Stunden, bei DSL 6000 ca. 5 Stunden. Aber die effektive Downloadzeit hängt von vielen Faktoren ab: eurem Provider, eurem Anschluss, wieviele gleichzeitig downloaden, Engpässe auf dem Weg vom Server (Barcelona) zu euch usw.

<strong>Bitte Stromsparschaltungen bzw. Schlafmodus während des Downloads abschalten, weil sonst der Download unterbrochen werden könnte.</strong>
14.04 verweist auf das Release-Datum der Lubuntu-Version, d.h. 14.04 = April 2014. 
LTS (Long Term Support) werden ab Erscheinen fünf (5) Jahre mit Updates versorgt. Die nächste LTS-Version wird im April 2016 (16.04 LTS) erscheinen.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>31</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>901</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>941</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
