<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>28173</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Valors, Filosofia i Principis del Projecte Labdoo</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>Catalan</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>0</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>76</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Labdoo és una xarxa social col.laborativa i humanitària que està dissenyada per ajudar a portar ordinadors portàtils i dispositius educatius a les escoles més necessitades sense incórrer cap cost econòmic ni mediambiental.

Al món, els que tenen accés a fonts lliures educatives (FLE) són una rara excepció. Això és un problema perquè:

<ol>
<li> 
Condueix a desigualtats entre aquells que tenen accés a FLE i els que no en tenen. 
</li>
<li>
El talent potencial de la majoria dels nens al món i els beneficis socials que se'n deriven es perden.

</li>
</ol>

Aquesta realitat es coneguda com la <em>'fractura digital'</em>.

Un ordinador portàtil permet que les escoles tinguin accés a FLE, ajudant a desbloquejar les habilitats i les capacitats potencials dels nens i estudiants. Això es pot aconseguir a través del programari educatiu de software lliure que ve instal·lat en els ordinadors portàtils o mitjançant continguts educatius en línia.

Labdoo existeix com "una eina" per ajudar a coordinar de forma sostenible la mobilització dels dispositius educatius en desús per dur-los a escoles necessitades mitjançant la col·laboració global, sense incòrrer en cap cost econòmic i sense danyar el planeta.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>28173</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1551</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
