<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>182</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Prüfen, um welche CPU es sich handelt (nonPAE / PAE, 32 bit / 64 Bit)</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>182</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Seit <strong>Juni 2015</strong> muss bei der Installation nicht mehr nach dem CPU-Typ (nonPAE32 oder PAE32) unterschieden werden. Daher kann dieses Kapitel übersprungen werden.

In fast allen Fällen kann das PAE 32 Bit Image bzw. Lubuntu 32 Bit (i386) genommen werden. Nur wenn der Speicher (RAM) größer als 3 GB ist lohnt die Installation der 64 Bit-Version.

<hr />
<br />

Hier trotzdem noch der Hinweis, wie man den Typ der CPU (nonPAE/PAE bzw. 32 / 64 Bit) erkennen kann:

<ul>
<li>Ein Terminal öffnen und dort ausführen (den u.a. Text markieren und kopieren):</li>

<code>grep -q '\&lt;pae\&gt;' /proc/cpuinfo &amp;&amp; echo "My CPU is PAE capable" || 
echo "My CPU is NOT PAE capable (nonPAE)" &amp;&amp; grep -q '\&lt;lm&gt;' 
/proc/cpuinfo &amp;&amp; echo "My CPU is a 64 bits one" || echo "My CPU is a 32 bits one"</code>

<li><strong>Hinweis:</strong> Das Terminal ist das schwarze Bildschirm-Icon in der Taskleiste unten am Bildschirm, anklicken, das Terminal öffnet sich. Einfügen (Paste) geht im Terminal entweder durch gleichzeitiges Drücken von  Shift + CTL/STRG + v oder im Terminal rechte Maustaste und Einfügen.</li>

<li><strong>Alternativ:</strong> System Profiler (Icon oben im Desktop anklicken) aufrufen → Devices → Processor (bei CPUs mit mehreren Kernen einen Kern anklicken) → runterrollen bis Capabilities, dort in der Liste prüfen, ob PAE erscheint. Wenn PAE gelistet ist dann ein „PAE-Image“ einspielen, wenn kein PAE gefunden wird, dann einen „nonPAE“ image einspielen. 
Aber dann bleibt noch die Abklärung, ob die CPU 32 oder 64 Bit nutzt. </li>

<li>Download des o.a. Prüf-Skriptes --&gt; http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/check_cpu_32_or_64_bits_PAE_or_nonPAE.sh</li>

</ul></value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>31</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>962</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>966</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
