<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>57</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Offline wikis und OER (Open Educational Ressources)</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>57</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value><ol>

<li><strong>Offline wikis and OER – Open Educational Ressources</strong></li>

Alle nachfolgend Unterlagen liegen auf http://ftp.labdoo.org/download/Public/ und können vor dort heruntergeladen werden. Wenn Labdoo Laptops mit dem Labdoo Images for Cloning installiert wurden sind diese Lerninhalte bereits installiert.

Zum einfachen Download weiterer Lerninhalte empfehlen wir rsync http://de.wikipedia.org/wiki/Rsync. Rsync gibt es für Betriebssysteme wie Windows, Apple oder Ubuntu: http://wiki.ubuntuusers.de/rsync.

Oder noch einfacher, unser Installationsskript für Content http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/installscript-content.sh.

Wer nur die Ordnerrechte im Ordner /home/labdoo/Public so setzen möchte, dass alle Benutzer der Gruppe labdoo (also auch der User student) darauf zugreifen können, nimmt das Skript http://ftp.labdoo.org/download/images/installskripts/set-rights-folder-files-Public-correct.sh.

<li><strong>Wikipedia for schools (wikidoo)</strong></li>

<table> <tr><th> </th></tr>

<tr>
<td>Für englischsprachige Schulen setzt Labdoo.org „Wikipedia for schools“ von SOS Children UK ein: http://www.sos-schools.org/wikipedia-for-schools. Es folgt dem Curriculum in UK.

Diese kindgerechte Themenauswahl nennt Labdoo „wikidoo“. </td>

<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/wikidoo01.png" width="300"/>  </td>
</tr>

<tr>
<td>Wikidoo wird dann genutzt, wenn die Schulen keinen oder nur einen sehr langsamen Internetzugang haben. SOS Children UK hat sich die 2013 die Mühe gemacht, für die Kinder interessante Artikel zu einer Offline-Sammlung zu filtern und zusammen zu stellen. Wikidoo umfasst ca. 6.000 kindgerechte Artikel, 26 Mio. Worte und 50.000 Bilder (Stand: 10/2013). http://ftp.labdoo.org/download/Public/wikidoo/</td>

<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/wikidoo02.png" width="300"/>  </td>
</tr> 

</table>

<li><strong>Xowa – Wikis</strong></li>

<table> <tr><th> </th></tr>

<tr>
<td>Für Wikis (Lexika) in anderen Sprachen als Englisch setzt Labdoo.org Xowa ein, ein Tool, mit dem man beliebige Texte und Wikis offline nutzen kann: http://xowa.sourceforge.net/download.html. Es gibt mehr als 800 Xowa-Wikis, mit verschiedenen Inhalten und Sprachen http://xowa.sourceforge.net/image_dbs.html</td>

<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/xowa.png" width="100"/>  </td>
</tr>

</table>

<li><strong>Multimedia Englischkurs http://www.englishbanana.com/</strong></li>

<table> <tr><th> </th></tr>

<tr>
<td>Hierzu nutzt Labdoo den Multimediakurs von EnglishBanana.com. Das Lehrmaterial liegt auf http://ftp.labdoo.org/download/Public/eBooks/English%20Language%20Training%20Version%203.0/</td>

<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/edoovillages/english01.png" width="300"/>  </td>
</tr>

</table>

<li><strong>OER – Open Educational Resources</strong></li>

Labdoo-Helfer sammeln OER – Open Educational Resources, lizenzfreie Lerninhalte in verschiedenen Sprachen. Wer uns dabei unterstützen möchte kann gerne weitere OER einsenden oder als Muttersprachler für „seine“ Sprache Lerninhalte suchen. Die OER-Sammlung liegt auf http://ftp.labdoo.org/download/Public/eBooks/eBooks%20Collection/ (der Inhalt des Ordners /english wird per Skript oder im Image vorinstalliert)

<li><strong>lubuntu / LXDE Handbücher, Labdoo Wikis</strong></li>

Im Ordner /home/labdoo/Public/wikis liegen diese Wikis, die jeweils am Quartalsanfang aktualisiert werden:

- help.ubuntu.com
- wiki.lxde.org
- wiki.labdoo.org

Vielleicht lest ihr dieses Wiki gerade offline auf einem Labdoo Laptop? ;)

<li><strong>Kostenloser VIP-Zugang zu http://www.Free-eBooks.net</strong></li>

Labdoo Edoovillages erhalten einen kostenlosen VIP Zugang zur Website http://www.Free-eBooks.net. Dieses Portal zählt weltweit zu den größten Anbietern kostenloser englischer, spanischer und portugieisischer e-Books.

Hierzu zunächst kostenlos einen Benutzer (Login) auf der o.a. Homepage einrichten. Dieses Konto berechtigt aber nur dazu wenige Bücher pro Woche kostenlos herunter zu laden.Daher schickt bitte eine e-Mail in Englisch an Nic nic@free-ebooks.net, teilt ihm euer Login mit und bittet ihn, euren Account als VIP-Zugang freizuschalten. Bezieht euch dabei auf die Absprache mit Labdoo.org. Mit dem VIP-Zugang könnt ihr unbegrenzt viele e_books kostenlos nutzen. Vielen Dank an Free-eBooks.net für das tolle Angebot.

</ol></value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>33</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>817</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>841</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
