<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>157</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Liste der Images for Cloning (FTP Server)</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>157</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Labdoo Images auf Basis von Lubuntu LTS (Long Term Support) können vom FTP-Server http://ftp.labdoo.org/download/images/ herunter geladen werden (<strong>Download per Doppelklick auf den Link des gewünschten Image oder rechte Maustaste und "Speichern unter".</strong>):

<strong>Übersicht der Images</strong>

Im o.a. Ordner liegen der Images for Cloning. Der Name gibt Auskunft über den Inhalt das Image:

<ul>
<li><strong>PAE32</strong> = für 32 Bit-CPUs (im Zweifel PAE32 nehmen); <strong>PAE64</strong> = für 64 Bit CPUs</li>

<li><strong>14_04_LTS / 16_04_LTS</strong> = auf Basis von 14.04 LTS bzw. 16.04 LTS</li>

<li><strong>without_wikidoo</strong> = Image ohne Wikis; für Festplatten bis 20 GB</li>

<li><strong>ohne weitere Hinweise</strong> = Standard-Image mit wikipedia for schools, für Festplatten &gt; 20 GB, aber &lt; 80GB</li>

<li><strong>RACHEL</strong> = Image mit vorinstalliertem <a href="https://www.labdoo.org/de/content/rachel-installieren">RACHEL</a>; für Festplatten ab 80 GB</li>

<li><strong>Refugees_DE</strong> = Spezielles Images für Flüchtlingsprojekte in Deutschland, mit Wörterbüchern, eBooks u.a. Informationen in den häufigsten Sprachen der Flüchtlinge, <a href="/de/content/deutschkurse-für-migranten">mehr dazu hier</a>.
</li>

</ul>

<strong>Externe Platte oder USB-Stick:</strong> Bitte stellt sicher, dass die Platte für den Download Dateinen größer 4 GB handhaben kann, z.B. <strong>NTFS</strong>. <strong>FAT32</strong> kann nur eine Dateigröße bis max. 4 GB verarbeiten und bricht dann ab. Andere Formate wie iOS, Linux gehen natürlich auch, laufen aber nicht an allen Rechnern. Daher empfehlen wir NTFS als Basis.

<strong>Downloadzeit: </strong>Ein Image ist ca. 11 GB groß. Bei z.B. einer Downloadrate von z.B. DSL 3000 dauert es also ca. 10 Stunden, bei DSL 6000 ca. 5 Stunden. Aber die effektive Downloadzeit hängt von vielen Faktoren ab: eurem Provider, eurem Anschluss, wieviele gleichzeitig downloaden, Engpässe auf dem Weg vom Server (Barcelona) zu euch usw.

<strong>Bitte Stromsparschaltungen bzw. Schlafmodus während des Downloads abschalten, weil sonst der Download unterbrochen werden könnte.</strong>
16.04 verweist auf das Release-Datum der Lubuntu-Version, d.h. 16.04 = April 2016. 
LTS (Long Term Support) werden ab Erscheinen drei (3) Jahre mit Updates versorgt. Die nächste LTS-Version wird im April 2018 (18.04 LTS) erscheinen.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>31</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>901</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>941</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
