<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>22153</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Support durch Labdoo.org Vereine</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>22153</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Der gemeinnützige <strong><a href="/de/content/labdooorg-ev-d">Labdoo.org e.V. (Deutschland)</a></strong> und der <strong><a href="/de/content/labdooorg-ev-ch">Verein Labdoo.org (Schweiz)</a></strong>  fördern die Labdoo-Aktivitäten in ihrem jeweiligen Land. In Österreich gibt es (noch) keinen Labdoo Verein. Die Vereine bieten organisatorische, technische, finanzielle sowie logistische Unterstützung an und koordinieren die Abstimmung mit den internationalen Bereichen vom Hilfsprojekt Labdoo.org.

<ul>
<li><strong>Logistikhilfen</strong></li>

Üblicherweise übernehmen Flug-/Transportpaten den Transport der IT-Spenden. Dies ist aber nicht immer möglich bzw. die IT-Spenden müssen oft unter Termindruck wegen der Abreise zum Flugpaten. Oder es müssen größere IT-Spenden befördert oder gelagert werden. <strong>In Deutschland ist seit 2015 die Nachfrage nach IT-Spenden für Deutsch- und Integrationskurse für Flüchtlinge sprunghaft gestiegen, die aber besondere Anforderungen an die Logistik stellen.</strong>

Da den Vereinen nur begrenzte Mittel zur Verfügung stehen, sollte im Vorfeld die Zustimmung des Vereins bei größeren Ausgaben eingeholt werden.

Die Vereine bieten die folgende Unterstützung bzw. Lösungen an:

<ul>
<li><strong>Erstattung des Portos</strong></li>

Ausgelegtes Porto kann unter Einreichen der Belege erstattet werden. Hierzu muss aus den Belegen der Zweck (Bezug zu Labdoo.org), Höhe des Portos und der Empfänger hervorgehen.

<li><strong>Mietwagen</strong></li>

<table> 
<tr>
<th/>
<th/>
</tr> 

<tr>
<td>
In Deutschland unterstützt die <strong><a href="https://www.sixt.de/">Sixt GmbH &amp; Co. Autovermietung KG</a></strong> die Labdoo-Aktivitäten. Zur Anmietung eines Pkws oder Transporters kann ein <strong>Charity Code</strong> beim Verein erfragt werden, um eine vergünstigte Mietrate zu erhalten.
</td>
<td> 
<a href="http://www.sixt.de/" target="_blank"><img src="/sites/default/files/superhubs/dach/spender/logo_sixt_128.png" width="128"/></a>
</td>
</tr>

</table>

<li><strong>Lagerung</strong></li>

Wenn in den eigenen Räumlichkeiten keine größeren Mengen an IT-Spenden möglich ist, fragt zunächst in eurem lokalen Netzwerk, ob dort ggf. Lagerraum gestellt werden kann, ggf. auch durch Aufrufe in der lokalen Presse oder über unsere sozialen Netzwerke.

In Deutschland laufen Verhandlungen mit einem internationalen Unternehmen, das Mietfläche in Lagerhallen anbietet. Sobald die Verhandlungen ein Ergebnis gebracht haben informieren wir hier. Ziel ist es befristet zu Sonderkonditionen Lagerfläche für regionale Labdoo Hubs anmieten zu können.

</ul>

<li><strong>Abgabe von Erklärungen wie Verzicht auf Gewährleistungsansprüche, Spendenquittungen</strong></li>

Der gemeinnützige Labdoo-Verein kann rechtsverbindliche Erklärungen abgeben oder Dokumente ausstellen, z.B. 

<ul>
<li>den unwiderruflichen Verzicht auf Gewährleistungsansprüche erklären (Firmen, die IT spenden, müssten sonst Rückstellungen für mögliche Gewährleistung bilden) oder</li>
<li>Bestätigungen für Geldzuwendungen oder Sachzuwendungen (Spendenquittungen) ausstellen.</li>
</ul>
Mehr hierzu auf https://www.labdoo.org/de/content/faq-forum#FAQ10. Da oft auch Fragen zu Compliance, Datensicherheit u.a. geklärt werden müssen, bindet rechtzeitig den Verein in die Abklärung ein.

<li><strong>Infomaterial, Flyer, Werbebanner u.a.</strong></li>

Da Labdoo.org möglichst ohne Kosten auskommen möchte, liegen die meisten Unterlagen digital und online vor. Material, Grafiken, Logos, Texte u.a. stehen unter der <a href="https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/de/">Creative Commons Lizenz CC-by-SA 3.0</a> und sind somit bei Nennung der Quelle Labdoo.org frei verwendbar.

Die Unterlagen liegen als pdf oder editierbar im LibreOffice Format vor (es wäre gut, wenn ihr Libre-Office installiert http://de.libreoffice.org/). Alle Unterlagen, aber auch Images for Cloning u.v.a. mehr liegen auf http://ftp.labdoo.org/download/. 

Unterlagen in verschiedenen Sprachen auf unserem FTP-Server http://ftp.labdoo.org/download/documents/, insbesondere <a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Poster%20Flyer/">Flyer, Banner, Plakate</a>. 

Und schaut euch bitte unser <a href="/de/content/faq-forum">FAQ-Forum</a> an, speziell <a href="/de/content/faq-forum#FAQ02">die Linkliste zu Texten, Grafiken und Logos</a>. Bei Fragen hilf das Labdoo-Team gerne weiter.

Über den Labdoo-Verein kann das u.a. Werbematerial gestellt werden, deren Produktion über Spendengelder finanziert werden.

<table> 
<tr>
<th/>
<th/>
<th/>
</tr> 
<tr>
<td>Labdoo.org Banner 85 x 200 cm (kann auch gegen Ersatz der Portokosten ausgeliehen werden)</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/banner.jpg" width="125"/></td>
<td>ca. 50 € (Selbstkosten)</td>
</tr>
<tr>
<td>Beidseitig bedruckte Labdoo-Folie 710 gr, Hochformat 42,5 x 100 cm (kann auch gegen Ersatz der Portokosten ausgeliehen werden)</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/labdoo_rollup_klein.png" width="125"/></td>
<td>ca. 25 € (Selbstkosten)</td>
</tr>

<tr>
<td>Beidseitig bedruckte Labdoo-Folie 710 gr, Querformat 60 x 42 cm (kann auch gegen Ersatz der Portokosten ausgeliehen werden)</td>
<td><img src="/sites/default/files/content/wiki-de/hubs/poster_quer_de.png" width="125"/></td>
<td>ca. 25 € (Selbstkosten)</td>
</tr>
 </table>


<li><strong>Visitenkarten (Empfehlung)</strong></li>

<table> 
<tr>
<th/>
<th/>
<th/>
</tr> 
<tr>
<td>Es ist manchmal hilfreich, Visitenkarten verteilen zu können, z.B. auf Veranstaltungen, in Computershops o.a. Die Labdoo-Vereine unterstützen Euch dabei, indem wir ein <strong><a href="http://ftp.labdoo.org/download/documents/german/Unterlagen/visitenkarte-hub-template.odg">Visitenkartenlayout als Vorschlag</a></strong> bereitstellen und die Druckkosten übernehmen. Bitte wendet euch an den deutschen bzw. Schweizer Verein, um Details abzusprechen.</td>
<td><img src="/sites/default/files/superhubs/dach/verein-d/visitenkarte-hub-template.png" width="125"/></td>
<td>kostenlos</td>
</tr>
 </table>

</ul>

<strong>Einwerben von Spenden, Fördermitgliedschaft</strong>

Die o.a. Unterstützung kostet die Vereine Spendengelder. Hier könnt ihr mithelfen, für eure regionalen Aktivitäten geflossene Hilfen wieder einzuwerben. Sprecht Unternehmen, Stiftungen, Sparkassen oder genossenschaftliche Banken auf eure regionale Tätigkeit an und bittet sie, euch zu unterstützen. Oft stellen diese Institutionen Fördermittel für regionale Vereine bzw. Aktivitäten bereit.

In Deutschland  könnt ihr Unterstützer und Empfänger von IT-Spenden auf unsere <strong>Fördermitgliedschaft im Labdoo.org e.V.</strong> hinweisen (in Vorbereitung, ab Frühjahr 2016, Details folgen).

</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>32</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>816</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1243</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
