<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>16442</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Mint - Einstellungen und Tipps</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>16442</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Mit Hilfe der Skripte kann man Lernlaptops natürlich auch auf Basis einer anderen Linux-Distribution wie Mint http://linuxmint.com/ aufsetzen. Letzendlich ist viel Geschmackssache, welche Distribution man nimmt, aber bitte bedenkt, 
<ul>
<li>dass die meisten Labdoo-Rechner auf Basis von Lubuntu erstellt werden.</li>
<li>Wenn jetzt zwei Laptops, einer mit Lubuntu, einer mit Mint in einer Schule eintreffen, ist die Verwirrung gross.</li>
<li>Und Mint braucht etwa 10-20% mehr Leistung als Lubuntu (persönliche Erfahrung).</li>

Wenn ihr also ein komplettes Projekt (Edoovillage) auf Basis von Mint-basierten Rechnern ausstatten wollt und diese nicht zu alt sind, könnt ihr es gerne machen. Aber Laptops auf Basis verschiedener Distros an einer Schule mischen - davon raten wir ab.

Hier noch ein paar Hinweise:

<li><strong>Login (Anmeldebildschirm) auf LightDM ändern, Fehlender Benutzer Gast (Guest)</strong></li>

Der Mint-Anmeldebildschirm Mint Display Manager (MDM) kennt keinen Gast-Benutzer, der aber gerade für Schulen sinnvoll ist, da dessen Eingaben beim Abmelden wieder gelöscht werden. Und Anmelden per LightDM kennen die Kinder, falls schon ein Lubuntu-Rechner in der Schule ist. Man sollte daher MDM gegen LightDM, den Anmeldebildschirm von Lubuntu/LXDE, austauschen:

Hierzu ein Terminal öffnen --> 

<code>sudo apt-get install lightdm lightdm-gtk-greeter unity-greeter light-themes light-locker gksu laefpad</code> (Enter)

Während der Installation wird nach dem "<strong>Default display manager</strong>" gefragt, hier <strong>LightDM</strong> auswählen.

Dann im Terminal ausführen

<code>sudo mkdir -p -v /etc/lightdm/lightdm.config.d</code>

<code>sudo touch /etc/lightdm/lightdm.config.d/50-my-config.conf</code>

<code>gksudo leafpad /etc/lightdm/lightdm.config.d/50-my-config.conf</code>

Im Editor  einfügen:
<ul>
[SeatDefaults]
greeter-session=lightdm-gtk-greeter
user-session=xfce
</ul>
<br />

<li><strong>Zurück von LightDM auf MDM umschalten</strong></li>

Für den Fall, dass doch wieder MDM statt LightDM zum Einsatz kommen soll, im Terminal ausführen:

<code>sudo dpkg-reconfigure mdm</code> (Enter)

Bei der Abfrage dann MDM auswählen.

Weiteres auf:
https://wiki.ubuntuusers.de/Displaymanager
http://www.webupd8.org/2012/06/how-to-use-lightdm-instead-of-mdm-in.html
</ul></value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>31</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>856</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1041</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
