<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>18066</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Skype installieren</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>18066</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Zur Installation von Skype muss die Paketquelle für Partnerprogramme freigeschaltet sein. Ansonsten erhält man die Meldung, dass Skype nicht gefunden werden könne.

<strong>Hinweis:</strong> Wenn der Rechner per Cloning von Images erstellt wurde muss die Programmquelle Canonical Partner NICHT freigeschaltet werden, sie ist es schon. Bitte den nächsten Abschnitt überspringen.

<strong>Freischaltung der Programmquelle Canonical Partners</strong>

Auf das Lubuntu-Icon (Start) unten links klicken &#8594; System Tools &#8594; Lubuntu Software Center &#8594; im Programmfenster oben rechts auf das Zahnrad klicken (ggf. vorher auf das Dreieck klicken) &#8594; im Fenster, das sich öffnet auf "Open Software Properties" klicken &#8594; Tab / Reiter "Other Software" öffnen &#8594; einen Haken in Auswahl "Canonical Partners" machen, Admin-Passwort eingeben &#8594; Close &#8594; es kommt der Hinweis, die Softwareliste neu zu laden, bitte durchführen. (Es gibt noch andere Wege, wer sie kennt, kann diese natürlich auch nutzen...)

Danach kann mit der eigentlichen Installation von Skype begonnen werden:

<strong>Installation von Skype</strong>

Ein Terminalfenster öffnen und eintippen

<code>sudo apt-get install skype</code> (Enter, Passwort eingeben, enter, nächste Frage mit <strong>y</strong> beantworten)

Nur wenn der Hinweis kommt, Skype werde nicht gefunden: Habt ihr die Partner-Programme freigeschaltet? Siehe o.a. Abschnitt. Alternativ die Quellen aktualisieren, dazu im Terminal ausführen <code>sudo apt-get update</code>

<strong>Um ein Start-Icon für Skype auf den Desktop zu erstellen:</strong>

Auf das Lubuntu-Logo unter Links klicken &#8594; mit der Maus auf Internet gehen &#8594; die Liste der Internet-Programme klappt heraus &#8594; mit der rechten Maustaste auf Skype klicken &#8594; Add to desktop &#8594; Doppelklick auf das Skype-Logo auf dem Desktop startet Skype.

Mehr auf https://wiki.ubuntuusers.de/SKYPE</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>31</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>856</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1127</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
