<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>22715</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Acerca de Labdoo</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>Spanish</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>0</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>26</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value><table align="center">
<tr><td>
</td></tr>
<tr><td>
[video: https://www.youtube.com/watch?v=KMLAoeq0T54]
</td></tr>
</table>
<hr/>
<strong>LABDOO es una red social humanitaria </strong> conformada por personas alrededor del mundo que quieren hacer de nuestro planeta un mejor lugar proporcionando a aquellos que están en regiones subdesarrolladas (tanto en desarrollo como en el mundo desarrollado) la posibilidad de una mejor educación. La meta de la red social es enviar ordenadores portátiles, lectores de libros electrónicos, Tabletas, y<em>cualquier dispositivo que pueda ser cargado con software educativo para escuelas necesitadas alrededor del mundo usando la colaboración y sin incurrir en ningún costo económico o ambiental.
</em>. Para establecer las bases, en Labdoo llamamos estos dispositivos que no se utilizan <strong>dootronics</strong>, Como lab<strong>doo</strong> elec<strong>trónico</strong>. 
Por lo tanto, un Dootronics, es cualquier ordenador portátil, tableta, lector de libro electrónico o dispositivo en general que pueda ser cargado con un software educativo y transportado de manera sostenible a una escuela necesitada.

<strong>El mundo retira cada año cientos de millones de Dootronics que aún están en perfectas condiciones</strong>. 
Simplemente desinfectándolo e instalándoles software educativo, ellos pueden convertirse en una herramienta muy ponderosa para desbloquear el acceso a la educación alrededor del mundo.

¿Cómo es posible recolectar dispositivos educativos inutilizados alrededor del mundo y enviarlos donde los necesiten sin dañar el planeta? A saber, por medio de dos bloques de construcción básicos: (1) Intercambio de Tecnología/Información y (2) Masiva colaboración global de buena voluntad. Para lograr un crecimiento orgánico sostenible y prevenir el daño del planeta, usamos como base el <strong> sistema de redes sociales de colaboración mundial</strong>.

Esto le permite a Labdoo desbloquear recursos globalmente que se encuentran en exceso de capacidad (tales como ordenadores portátiles no utilizados, viajeros, saber-cómo, buena voluntad, entre otros.). Labdoo y su enfoque de ayudar a llevar educación al rededor del mundo ha sido reconocido por la <a href='../content/unesco-acknowledges-labdoo-its-effort-spreading-education'>
Organización de las naciones unidas de Educación, Ciencia y Cultura (UNESCO)</a> como "una contribución valiosa y sostenible para el desarrollo del aprendizaje y la educación a países extranjeros” 

<strong>¿Cómo funciona Labdoo y cómo puedo hacer una contribución para ayudar a difundir la educación? </strong> Por medio de cinco simples pasos:
<ul>
<li>
<strong>PASO 1. Etiqueta tu Dootronic inutilizado. </strong>¿Tienes ordenadores portátiles o dispositivos que puedan ser reutilizados con fines educativos? ¿O conoces un amigo, un familiar, una organización o una compañía que los tenga? Entonces el primer paso es etiquetar los dispositivos (los Dootronics) que recojas de manera que puedan ser organizados eficientemente dentro del inventario global. Para etiquetar un Dootronic accede a tu cuenta Labdoo (<a href="../user/register/">primero crea tu propia cuenta si aún no lo has hecho</a>) y desde el menú localizado en la parte superior de esta página pulsa la opción “Dootronics” y luego la sub-opción “Etiquetar”. En este paso, el Dootronic es marcado con el estado S0 (etiquetado) o S1 (donado). 
</li>
<li>
<strong>PASO 2. Desinfectar su Dootronic. </strong> Una vez marcado, el Dootronic necesita ser desinfectado y cargado con el software educativo. En este paso existen dos opciones: (1) Puede realizar este proceso por su cuenta siguiendo los pasos que se describieron en el<a href="../content/sanitation-guide-simple-method">manual de saneamiento </a>; 
(2 Como alternativa, puede localizar<a href="../hubs">su centro Labdoo (Labdoo Hub) más cercano</a>
 donde se puede llevar el Dootronic haciendo que otros labdooers en el hub lleven a cabo el proceso de saneamiento. En este paso, el Dootronic está marcado con el estado S2 (desinfectado) o S3 (asignado a una escuela).
</li>
<li>
<strong>PASO 3. Identificar un Dootrip </strong> Una vez desinfectado el Dootronic, tenemos que identificar un recurso que viaja sin emisiones de CO2 que puede llevarlo a una escuela. Llamamos a este tipo de Dootrip recursos de transporte <em>dootrip</em> 
(cómo viaje en Lab<em>doo </em> También en este existen dos opciones: (1) si va a viajar a un lugar cercano a una escuela necesitada, puede registrar su propia Dootrip haciendo clic en "Dootrips" y luego "Crear" en el menú situado en la parte superior de esta página, utilizar su propio viaje para llevar el portátil a una escuela de destino; (2) Como alternativa, también se puede llevar el Dootronic a<a href="../hubs">a su centro (Labdoo Hub) más cercano </a> donde otros labdooers pueden ayudar a encontrar un recurso Dootrip para transportarlo a una escuela. En este paso, el Dootronic está marcado con T1 de estado (en tránsito).
</li>
<li>
<strong>PASO 4. El seguimiento de sus Dootronics hacia 'misión cumplida'.</strong> Puede seguir el progreso que su Dootronic hace hacia la consecución de una escuela mediante la selección del menú en la parte superior de esta página la opción "Dootronic" y luego la sub-opción "Mis Dootronics" (asegúrese de que está conectado a su cuenta.) Haga clic en el Dootronic específico, podrá ver información tal como su estado actual, la geolocalización o su escuela de destino asociado. Juega un poco, verás que existen muchas maneras diferentes de realizar un seguimiento y contribuir al progreso de su Dootronic para completar su misión, incluyendo opciones tales como la carga de imágenes, la vinculación de un Dootronic a un Dootrip, revisar sus registros históricos, y asegurar su estatus y los parámetros son mayoría hasta la fecha, entre muchos otros. En este paso, el Dootronic está marcado con el estado S4 (entregado).
</li>
<li>
<strong>Paso 5. Reciclar Dootronics rotos </strong> El destino final de todos los dispositivos es un  centro de reciclaje, para que podamos preservar el medio ambiente y eliminar residuos electrónicos. Si detecta que un dispositivo desplegado deja de funcionar, puede cambiar su estado y solicite una Dootrip para rescatar y reciclarlo correctamente. En este paso, el Dootronic está marcado con el estado S5 (roto) o S6 (reciclado).
</li>
</ul>
Todos los pasos anteriores están orientados hacia tener los dispositivos de aprendizaje que progresan a las escuelas, a raíz de los diversos estados S0, S1, S2, S3, T1, S4, S5 y S6, como se ilustra en el siguiente diagrama.
<hr/>
<table align="center">
<tr><td>
<em>
Figura. Pasos para ayudar a traer un Dootronic a una escuela necesitada.
</em>
</td></tr>
<tr><td>
<img src="/sites/default/files/content/labdoo-nutshell/labdoo-mini-mission.png" width="600"/>
</td></tr>
</table>
<hr/>
Como una red social, Labdoo le permite hacer mucho más allá de los pasos básicos anteriores. Entre otras tareas, puede unirse a los equipos para un tema determinado de interés, compartir sus experiencias para ayudar a aumentar la base de conocimientos mundial, hacer preguntas en las diferentes muros, subir fotos a sus muros o proyectos (estas imágenes ayudan a aumentar la transparencia en la plataforma, así como el nivel de conciencia), crear sus propias tareas y administrarlos a través de un calendario, participar en conversaciones de chat con otros labdooers, acceso y contribuir a la wiki base de conocimientos Labdoo, y puede incluso crear su propio centro Labdoo (Labdoo hub) para ayudar a movilizar Dootronics en su área local.
Revisa la <a href='../content/things-you-can-do-spread-education'> "Cosas que puede hacer para ayudar a la propagación de la educación"</a> 
Entra a la wiki para obtener un resumen rápido de todas las cosas que puede hacer.
Éstos son algunos consejos rápidos finales:
<ul>
<li>
Para unirse a un equipo, ir a la opción del menú "Eequipos" en la parte superior de esta página.
</li>
<li>
La wiki es nuestra base de conocimientos en directo central, donde la mayor parte de los documentos, manuales y el material se pueden encontrar. Se puede acceder a él haciendo clic en la opción del menú "Wiki".</li>
<li>
<a href="../content/labdoo-social-network-how-it-works">'La Red Social Labdoo - ¿Cómo funciona?'</a> es el libro de la wiki que describe con más detalle cómo funciona la plataforma de colaboración de ayuda.
</li>
<li>
En el <a href="../content/labdoo-toolkit">'Labdoo toolkit'</a> encontrará herramientas para ayudarle a tomar otras acciones tales como iniciar sus propias campañas de concienciación locales Labdoo.
</li>
<li>
Si tiene alguna pregunta, no dude en publicarla en cualquiera de los <a href="../teams">Teams wall</a>.
</li>
</ul>

Bienvenido al Proyecto Labdoo y felíz etiquetado para ti!
El equipo Labdoo.
<img src="/profiles/labdoo/files/pictures/equation-2-alpha-smaller.png"/>
</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>22715</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>1257</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
