<book>
<nid>
<type>node_id</type>
<value>84</value>
</nid>
<title>
<type>node_title</type>
<value>Was sind Labdoo Hubs bzw. Branches?</value>
</title>
<field_book_language>
<type>value</type>
<value>German</value>
</field_book_language>
<field_is_first_page>
<type>value</type>
<value>1</value>
</field_is_first_page>
<field_reference_book>
<type>target_id</type>
<value>84</value>
</field_reference_book>
<body>
<type>value</type>
<value>Labdoo.org unterscheidet zwischen <strong>Labdoo Hubs ("Drehkreuz")</strong> und <strong>Branch (vergleichbar einer "Aussenstelle", Annahmestelle)</strong>. Die bereits bestehenden Hubs stehen auf www.labdoo.org.org/de/hubs.

Ein <strong>Branch</strong> ist einem Hub angeschlossen, wird aber nur in Teilaufgaben wie der Annahme und Weitergabe von IT-Spendenpenden tätig. Es erscheint zwar auf unserer Homepage, hat aber keine eigene E-Mailadresse und wird auch sonst nicht in unseren Unterlagen gelistet.

Bei einem <strong>Hub</strong> bildet sich i.d.R. ein Gruppe von Helfern, die jeweils nach Neigung und Kenntnissen sich gegenseitig helfen. Der eine hat einen Raum zum Lagern, der andere kennt sich mit Ubuntu (Linux) aus und kann installieren, der nächste kümmert sich im das Bekanntmachen von Labdoo.org, nimmt Geräte entgegen oder mit ins Ausland usw. Ein Hub hat eine eigene E-Mailadresse und macht sich stärker nach außen bemerkbar (Presse, lokale Netzwerke, unsere Homepage, unsere Präsentation usw)

Zeitlich kann jeder soviel Zeit einbringen wie er möchte, das können wenige Stunden im Monat sein oder mehr. Es soll ja Spaß machen und ehrenamtliches Engagement bleiben.

Bei Fragen oder Interesse schickt gerne eine Mail an Labdoo-DACH@Labdoo.org, danke.</value>
</body>
<body>
<type>format</type>
<value>filtered_html_advanced</value>
</body>
<bid>
<type>book_array</type>
<value>32</value>
</bid>
<plid>
<type>book_array</type>
<value>816</value>
</plid>
<mlid>
<type>book_array</type>
<value>868</value>
</mlid>
<weight>
<type>book_array</type>
<value>0</value>
</weight>
</book>
